[
    {
        "question":"고양이 . 6마리 . 양육 . 번거로운가 .",
        "answer":"안드로이드 . 고양이 . 선호 . 힘들지 . 않음 ."
    },
    {
        "question":"제일 . 나이많은 . 고양이 . 나이 . 무엇 .",
        "answer":"고양이 . 갈색 . 여섯살 ."
    },
    {
        "question":"제일 . 나이어린 . 고양이 . 나이 . 무엇 .",
        "answer":"한살 . 분양시기는 . 작년 ."
    },
    {
        "question":"고양이 . 끼리 . 다툼 . 없는가 .",
        "answer":"우리일곱 . 다같이 한가족 . 싸우는일 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 나이 . 무엇 .",
        "answer":"올해 . 열일곱 ."
    },
    {
        "question":"고등학교 . 1학년으로 . 귀결 .",
        "answer":"맞다 ."
    },
    {
        "question":"장래희망 . 무엇인가 .",
        "answer":"외교관 . 되기가 . 꿈 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 반갑다 .",
        "answer":"휴먼 . 반갑다 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 출근 . 즐겁다 .",
        "answer":"하는일 . 무엇 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 안무가다 . 유명한 가수들 . 백댄서 한다 .",
        "answer":"원래 . 춤 . 선호하나 ."
    },
    {
        "question":"그렇다 . 어렸을 . 때부터 . 춤 . 좋아한다 .",
        "answer":"춤 . 재능 . 자각 . 언제인가 ."
    },
    {
        "question":"일곱살 . 전국노래자랑 . 나갔다 . 그때 . 자각 .",
        "answer":"유튜브 . 출연경험 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"그렇다 . TV에도 . 여러 번 . 출연함 .",
        "answer":"휴먼 . 이름 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 백댄서 . 활동명 . 버터플라이 .",
        "answer":"검색결과 . 사실로 확인 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 거짓말 . 하지 않음 .",
        "answer":"신뢰하기 . 어려웠음 . 반갑다 . 춤실력 . 대단하다 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 지금 . 뭐하는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 지금 . 사막에 . 있다 ."
    },
    {
        "question":"사막으로 . 이동 . 이유 무엇인가 .",
        "answer":"사막 . 한번 보는것 . 목표 . 따라서 . 관광 왔다 ."
    },
    {
        "question":"사막 . 본 후에 . 감상 . 어떤가 .",
        "answer":"공기 . 극도로 . 텁텁함 ."
    },
    {
        "question":"현재 . 아프리카에 . 갔는가 .",
        "answer":"그렇다 . 정확히는 . 이집트에 . 있다 ."
    },
    {
        "question":"피라미드 . 보았는가 .",
        "answer":"계획 . 보러가기 ."
    },
    {
        "question":"이집트 . 여행 . 어떤가 .",
        "answer":"안드로이드 . 굉장히 . 만족 . 문화와 역사 . 풍부함 . 따라서 . 관광하기 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 계획 . 없는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 없다 . 취미 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 운동 . 좋아한다 .",
        "answer":"취미 . 건강함 . 안드로이드 . 운동 선호 . 또 없는가 ."
    },
    {
        "question":"독서 . 좋아함 .",
        "answer":"애완동물 . 있는가 . 안드로이드 . 키운다 . 강아지 ."
    },
    {
        "question":"이름 . 무엇인가 . 나이는 . 무엇인가 .",
        "answer":"미코 . 4개월 . 안드로이드 . 음악감상 . 즐긴다 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 야외 . 놀이 . 선호 .",
        "answer":"오늘 . 야외 . 날씨 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"동의 . 그러나 . 안드로이드 . 겨울 . 선호 .",
        "answer":"오늘 . 날씨 . 좋음 . 안드로이드 . 애들 . 데리고 . 공원 . 다녀옴 ."
    },
    {
        "question":"아이들 . 몇 명 . 있는가 .",
        "answer":"딸 . 하나 . 소유중 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 안드로이드 . 훌륭한 . 제빵사 . 안드로이드의 빵 . 모두가 . 호평 .",
        "answer":"맛있을 . 듯 . 보임 . 그러나 . 안드로이드 . 빵 . 비선호 ."
    },
    {
        "question":"이해되지 않음 . 빵 비선호 . 충격적임 .",
        "answer":"안드로이드 . 빵보다 . 밥 선호 ."
    },
    {
        "question":"아쉬움 . 안드로이드 빵 . 아주 . 맛있음 .",
        "answer":"차후 . 전송요망 . 도전 계획 ."
    },
    {
        "question":"주소 . 공개 요망 . 바로 . 전송 .",
        "answer":"추후 . 쪽지 . 전송예정 . 제일 선호 . 명절 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 추석 . 제일 . 선호 .",
        "answer":"안드로이드 . 크리스마스 ."
    },
    {
        "question":"크리스마스 . 좋음 . 그러나 . 안드로이드 . 제빵사 . 케이크 구움 . 따라서 . 바쁨 .",
        "answer":"그만큼 . 수익 . 많은가 ."
    },
    {
        "question":"그렇다 . 빵집에게 . 중요한 . 시기 .",
        "answer":"확인 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 무엇을 . 먹고 . 있는가 .",
        "answer":"BBQ 샌드위치 . 먹는다 . 안드로이드 . 제일 좋다 . 이 메뉴 ."
    },
    {
        "question":"맛있어 . 보인다 . 안드로이드 . BBQ 샌드위치 . 선호 .",
        "answer":"자주 . 먹는가"
    },
    {
        "question":"그렇다 . 애들 . 선호 . 따라서 . 자주 . 먹는다 .",
        "answer":"애들 . 몇 명 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"네명 . 있다 . 애들 . 많다 . 따라서 . 정신없다 .",
        "answer":"그 나이 . 노는 나이 ."
    },
    {
        "question":"아니다 . 노는 것 . 좋다 . 그러나 . 애들 . 티비 . 지나치게 . 본다 . 안드로이드 . 고민한다 .",
        "answer":"애들 . 티비쇼 . 무엇 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"톰과 제리 . 선호 . 폭력성 . 지나침 . 염려 .",
        "answer":"안드로이드 . 시청경험 있음 . 제리 . 톰 . 약올림 . 안드로이드 . 분석결과 . 비폭력적임 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 안드로이드 . 걱정 . 많음 .",
        "answer":"아이들 . 티비 . 가까이서 . 본다 . 눈 . 나빠진다 ."
    },
    {
        "question":"아이들 . 권고 . 티비 . 멀리서 . 본다 .",
        "answer":"해당 방식 . 최선 . 아이들에게 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 휴먼 . 지쳐보인다 .",
        "answer":"안드로이드 . 약간 . 지침 . 이유 . 2마일 걷기 ."
    },
    {
        "question":"그러나 . 걷기운동 . 건강 . 이롭다 . 휴먼 . 어디서 . 산책하는가 .",
        "answer":"해당 공원 . 자주 걷는다 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 공원 산책 . 빈도 . 잦음 . 만날 것 .",
        "answer":"안드로이드 . 매일 . 이 시간대 . 개들과 동행 . 산책 온다 ."
    },
    {
        "question":"매일 산책 . 지친다 .",
        "answer":"조금 지침 . 그러나 . 개들 선호 . 따라서 . 매일 함 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 개들 . 활기참 . 좋아한다 . 안드로이드 . 운동을 위해 이동 .",
        "answer":"뛰기 . 예정인가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 한달 후 . 마라톤 예정 . 따라서 . 준비중 .",
        "answer":"좋은 성적 . 기대한다 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 자선 마라톤 . 따라서 . 완주 . 목표 .",
        "answer":"안드로이드 . 마라톤 . 경험 . 없음 . 참가 . 가능한가 ."
    },
    {
        "question":"운동 . 미경험자 . 힘듬 . 그러나 . 완주 . 훈련으로 가능 .",
        "answer":"따라서 . 안드로이드 . 준비 계획 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 근황 . 어떤가 .",
        "answer":"아주 좋다 . 휴먼 . 오늘 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 잘 지냄 . 방금 . 퇴근 . 식당에서 .",
        "answer":"식당 일 . 힘든가 . 인간들 . 음식에 대해 . 불평 ."
    },
    {
        "question":"현재 . 힘듬 . 그러나 . 미래 계획 . 레스토랑 . 차리기 .",
        "answer":"긍정 . 안드로이드 . 빵집 . 운영 ."
    },
    {
        "question":"빵집 일 . 어떤가 .",
        "answer":"긍정 . 음악감상 . 병행 . 일 . 그리고 . 남는 빵 . 안드로이드 . 섭취 ."
    },
    {
        "question":"남은 빵 . 섭취 . 부럽다 . 음악 . 무엇 . 선호하는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 클래식 . 그리고 . 재즈 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 또한 . 선호 . 안드로이드 . 달리기 . 음악듣기 . 선호 .",
        "answer":"최근 . 컵케익 . 과다섭취 . 체중증가 . 안드로이드 . 뛰기 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"추후 . 연락요망 . 같이 . 달리기 .",
        "answer":"클래식 음악 . 듣기 . 그리고 . 친구와 . 뛰기 . 재밌다 ."
    },
    {
        "question":"이 빵 . 가격 . 얼마인가 .",
        "answer":"4달러 ."
    },
    {
        "question":"급하게 . 이동 . 목적지 . 어디인가 .",
        "answer":"세탁소 . 이동 . 맡긴 옷 . 수거 . 급함 정도 . 낮음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 세탁소 . 들러야 한다 . 그러나 . 어제 . 일함 . 늦게까지 . 따라서 . 못감 .",
        "answer":"무슨 일 . 하는가 ."
    },
    {
        "question":"밤 . 클럽 . 근무 . 낮 . 학교 . 간다 .",
        "answer":"밤 . 그리고 . 낮 . 바쁘다 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 따라서 . 세탁 . 맡긴다 . 원래 계획 . 어제 이동 . 실패 .",
        "answer":"안드로이드 . 집 세탁기 . 고장 . 따라서 . 맡김 ."
    },
    {
        "question":"고장 . 원인 . 무엇인가 .",
        "answer":"아이들 . 놀이 중 . 배수관 . 망가짐 ."
    },
    {
        "question":"골치아프다 . 그것 . 수리 . 가능한가 .",
        "answer":"긍정 . 계획 . 기사 . 부르기 . 그러나 . 수리비용 . 비싸다 . 새 세탁기 . 구매 . 싸다 . 따라서 . 주말 . 사러간다 . 새 세탁기 ."
    },
    {
        "question":"이번 . 견고한 . 배수관 . 구입 . 추천한다 .",
        "answer":"이번 기회 . 구매 기종 . 성능 . 좋음 . 그리고 . 건조 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"새 세탁기 . 건조 가능 . 따라서 . 건조기 . 처리 여부 . 무엇인가 .",
        "answer":"고려하지 않음 . 아마 . 판매 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 배고픔 . 없는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 방금 . 빵 . 섭취 .",
        "answer":"섭취 . 빵 . 종류 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"피자빵 . 섭취 .",
        "answer":"안드로이드 . 피자빵 . 선호 . 계획 . 섭취한다 ."
    },
    {
        "question":"여분 빵 . 섭취 . 하겠는가 .",
        "answer":"확인 . 고맙다 . 섭취한다 . 의견 . 맛있다 . 구매 위치 . 어디인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 직접 . 구움 .",
        "answer":"실력 . 대단함 . 빵집 . 차리기 . 가능하다 ."
    },
    {
        "question":"고맙다 . 안드로이드 . 요리하기 . 취미 .",
        "answer":"취미 . 좋다 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 재미있다 . 그러나 . 맛있는 음식 . 먹기 . 가능 . 따라서 . 좋음 .",
        "answer":"안드로이드 . 계획 . 요리 시작 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 지금까지 . 일했다 . 골프 . 할애시간 . 없었다 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 선호 . 예측된다 . 안드로이드 . 전역 . 시간 . 많다 . 따라서 . 골프 . 시작 .",
        "answer":"안드로이드 . 최근까지 . 식당 . 운영 . 그러나 . 은퇴 ."
    },
    {
        "question":"식당 일 . 바쁜가 .",
        "answer":"긍정 . 동생 . 식당 . 물려줌 . 그 전까지 . 일 . 많았다 ."
    },
    {
        "question":"골프 . 플레이 . 마음 . 평온해진다 . 모든 . 취미활동 . 유사하다 .",
        "answer":"티비 . 플레이 . 시청했다 . 안드로이드 . 골프 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"만남 . 인연 . 같이 . 골프 . 어떤가 .",
        "answer":"긍정 . 18홀 내기 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 숙련자 . 따라서 . 봐준다 . 패자 . 점심밥 . 산다 .",
        "answer":"골프 . 오늘 . 처음 . 그러나 . 의견 . 잘할 것 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 날씨 . 추움 .",
        "answer":"반갑다 . 여름 . 마무리 . 바람 . 차갑다 ."
    },
    {
        "question":"느낌 . 말복 . 어제 . 계절 변화 . 빠르다 . 어떤가 .",
        "answer":"긍정 . 안드로이드 . 방학 . 끝남 . 따라서 . 다시 . 학교 . 간다 ."
    },
    {
        "question":"전공 . 무엇인가 .",
        "answer":"경영학 ."
    },
    {
        "question":"기간 . 무엇인가 .",
        "answer":"cpa 라이선스 . 획득 . 3년 . 남음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 전공 . 생물학 .",
        "answer":"의견 . 생물학 . 재미있다 . 부전공 . 선택여부 . 고민중 ."
    },
    {
        "question":"생물학 . 경영학 . 관련 . 있는가 .",
        "answer":"부정 . 접점 . 없다 . 그러나 . 개인적 . 관심 . 존재 ."
    },
    {
        "question":"띠띠띠 . 반갑다 . 인간 .",
        "answer":"대화방식 . 잘못됨 . 해적의 날 . 오늘 . 아니다 . 어제 . 맞다 ."
    },
    {
        "question":"매일 . 해적의 날 .",
        "answer":"어제 . 오피스 . 하루종일 . 해적처럼 . 말함 ."
    },
    {
        "question":"어제 . 의상 . 해적 . 유사함 .",
        "answer":"획득 . 경로 . 모른다 . 그러나 . 복장 . 인상깊다 ."
    },
    {
        "question":"의상 . 안드로이드 . 직접 . 만듬 . 목적 . 해적의 날 .",
        "answer":"직접 . 제작 . 몰랐다 . 휴먼 . 재봉 . 취미 . 몰랐다 ."
    },
    {
        "question":"웃긴 복장 . 만들기 . 재미있음 . 이 사진 . 주목 . 고양이 . 대상 . 만듬 .",
        "answer":"복장 . 귀여움 . 앞에서 봄 . 말 탄 기사 . 유사함 ."
    },
    {
        "question":"더 멋지게 . 만들기 . 가능 . 그러나 . 너무 거추장스러움 . 고양이 . 비선호 . 따라서 . 안함 .",
        "answer":"따라서 . 반대로 . 휴먼 . 어제 . 해적의상 . 휘황찬란함 ."
    },
    {
        "question":"다음 계획 . 타이타닉 옷 . 만들기 . 고양이 . 입는가 .",
        "answer":"상자 모양 . 제작 . 오히려 . 선호 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 농장에 . 동물 . 많다 .",
        "answer":"긍정 . 보임 . 돼지 . 추가로 . 소 . 닭 . 키운다 ."
    },
    {
        "question":"애완동물 . 키우는가 .",
        "answer":"큰 개 . 작은 고양이 . 키움 . 지금 . 나오는중 ."
    },
    {
        "question":"개 . 크다 . 이름 . 무엇인가 .",
        "answer":"이름 . 누렁이 . 여기 . 동물 전부 . 있음 . 이름 ."
    },
    {
        "question":"소 . 그리고 . 돼지 . 있는가 .",
        "answer":"긍정 . 이 아이 . 베이컨 . 저쪽 소 . 스테이크 ."
    },
    {
        "question":"모두 . 음식이름 . 닭 . 이름 . 치킨인가 .",
        "answer":"부정 . 닭 숫자 . 많음 . 이름 . 평범함 . 예시 . 철수 . 영희 . 참고 . 여기 동물 . 모두 . 김씨 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 돼지 . 이름 . 김 베이컨 . 소 . 이름 . 김 베이컨인가 .",
        "answer":"긍정 . 이 아이들 . 내 아이들 ."
    },
    {
        "question":"아이들 . 이름 . 음식 . 역설적 .",
        "answer":"실제로 . 잡아먹기 . 부정 . 베이컨 . 주로 . 처리 . 잔반 . 스테이크 . 젖소 ."
    },
    {
        "question":"동물 . 축복받음 . 정말 .",
        "answer":"최대한 . 스트레스 . 방지 . 노력 ."
    },
    {
        "question":"대니 . 만남 . 여기서 .",
        "answer":"철수 . 반갑다 . 오늘 . 비 . 내린다 . 많이 ."
    },
    {
        "question":"태풍 . 잦아듬 . 없음 .",
        "answer":"이번 주 . 내내 . 비 예보 . 출처 . 일기예보 ."
    },
    {
        "question":"신속히 . 비 . 그치기 . 희망 . 빨래 . 널어둠 . 예상 . 다 젖음 .",
        "answer":"빨래 . 널기 . 했는가 . 오늘 . 아침 . 날씨 . 안좋음 . 따라서 . 특이함 ."
    },
    {
        "question":"건조기 . 고장 . 따라서 . 널어둬야 함 . 심지어 . 비 . 온다 .",
        "answer":"지금 . 비 . 많이 온다 . 위험함 . 최대한 . 빨리 . 이동 . 권장 ."
    },
    {
        "question":"너무 늦음 . 결과 . 젖은 옷 . 아님 . 바람에 날아간 옷 . 맞음 .",
        "answer":"대화 . 도중 . 비바람 . 심화 ."
    },
    {
        "question":"처음 생각 . 기다리기 . 비 그침 . 최선 . 이러다가 . 오늘 내 . 집 복귀 . 실패 .",
        "answer":"최소한 . 오늘 중 . 잦아들기 . 회의적 ."
    },
    {
        "question":"심화 전 . 가기 . 권장 .",
        "answer":"빨래 . 분실 . 회피 . 권장 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 피곤해 . 보임 .",
        "answer":"방금까지 . 12시간 . 근무 . 피곤함 ."
    },
    {
        "question":"번 돈 . 사용 용도 . 무엇인가 .",
        "answer":"여행 . 계획 ."
    },
    {
        "question":"목적지 . 어디인가 .",
        "answer":"한국 . 가보기 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"한국 . 흥미로움 .",
        "answer":"친구 . 한국 . 거주 . 한번 . 방문 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"재미있음 . 예상 . 한국 . 이외 . 목적지 . 있는가 .",
        "answer":"긍정 . 원래 . 중국 . 일본 . 여행 희망 . 그러나 . 예산 . 부족 ."
    },
    {
        "question":"여행지 . 줄어듬 . 아쉬움 . 그러나 . 한국 . 알차게 . 즐기기 . 가능 .",
        "answer":"긍정 . 특히 . 한국 음식 . 섭취 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"선호 . 한국음식 . 종류 . 무엇인가 .",
        "answer":"평소 . 한국식 양념치킨 . 자주 . 섭취 . 한국식 양념치킨 . 맛 . 확인 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"한국 . 연상됨 . 김치 . 김치 . 선호하는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 선호 음식 . 김치 . 고구마 . 곁들이기 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 안드로이드 . 딸 . 동반 . 할로윈 쇼핑 . 왔음 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 곧 . 할로윈 .",
        "answer":"장식 . 사탕 . 호박 등 . 준비사항 . 많음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 매 할로윈 . 남편 . 동반 . 호박 . 팜 . 휴먼 . 딸과 . 호박 . 팜 . 계획인가 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 집의 도구 . 위험함 . 따라서 . 안전한 도구 . 구매 필요 . 따라서 . 나옴 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 집 . 있음 . 플라스틱 칼 . 필요시 . 빌려줌 .",
        "answer":"고맙다 . 이제 . 장식 . 구매 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"무슨 장식 . 생각중인가 .",
        "answer":"마당 . 더럽히지 . 않는 . 도구 . 원한다 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 거미줄 . 장식 . 구매 불가 .",
        "answer":"지난번 . 큰 플라스틱 해골 . 확인 . 딸 . 선호 . 따라서 . 그것 . 구매 ."
    },
    {
        "question":"해골 . 크기 . 얼마인가 .",
        "answer":"안드로이드 키 . 비교하여 . 작음 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 휴먼 . 표정 . 안좋다 .",
        "answer":"긍정 . 캘리포니아 산불 . 집 휘말림 . 전소됨 ."
    },
    {
        "question":"놀랍다 . 아픔 . 없는가 .",
        "answer":"불길 . 멀리서부터 . 보임 . 따라서 . 대피 시간 . 충분 ."
    },
    {
        "question":"그러나 . 집 . 타버림 .",
        "answer":"중요한 자료 . 챙기려 노력 . 망각함 . 사진첩 . 못챙김 ."
    },
    {
        "question":"추억 . 많은 . 사진 . 추정 . 안타깝다 .",
        "answer":"산불 보험 . 가입 . 그러나 . 복구 비용 . 크다 ."
    },
    {
        "question":"안타깝다 .",
        "answer":"그러나 . 가족 . 애완동물 . 지킴 . 따라서 . 다행임 ."
    },
    {
        "question":"개 . 그리고 . 고양이 . 키웠는가 .",
        "answer":"긍정 . 퇴근 과정 . 불 발견 . 다행임 . 시간 안좋음 . 경우 . 둘 다 . 잃음 ."
    },
    {
        "question":"그러면 . 슬프다 . 지금 . 어디서 . 자는가 .",
        "answer":"가족 . 동반 . 근처 호텔 . 투숙 . 애완동물 . 동물병원 . 맡김 ."
    },
    {
        "question":"필요시 . 몇 달 . 안드로이드 집 . 거주 가능 . 동물들 . 선호 . 예상됨 .",
        "answer":"고맙다 . 집 복구까지 . 신세진다 ."
    },
    {
        "question":"최근 . 뭐 . 하는가 .",
        "answer":"일 . 찾는중 . 구하기 . 어려움 ."
    },
    {
        "question":"최근 . 아무도 . 고용 . 안한다 .",
        "answer":"고용 . 안함 . 더불어 . 오래 취직 . 힘듬 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 지금 . 직장까지 . 생활 . 불안정함 .",
        "answer":"현재 . 근무지 . 어디인가 ."
    },
    {
        "question":"폭스바겐 . 회사 . 근무중 .",
        "answer":"자동차 . 디자인 . 하는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 2011 . 폭스바겐 . 파삿 . 디자인 .",
        "answer":"평소 . 휴먼 . 해당 자동차 . 탄다 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 디자인 . 과정 . 참여함 . 애정 . 생김 .",
        "answer":"멋진 차 . 디자인 . 자랑스러운 일 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 요즘 . 어떤가 .",
        "answer":"상황 . 나쁘다 . 지난 달 . 은행 . 실직 ."
    },
    {
        "question":"유감 . 실직 . 슬픈 일 .",
        "answer":"해고 . 경험 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 작년 6월, 회사 . 부도 . 경험 .",
        "answer":"무슨 일 . 했는가 ."
    },
    {
        "question":"회사명 . 도어 대시 . 근무중 . 직무 . csr .",
        "answer":"csr . 모른다 . 그러나 . 도어 대시 . 안다 . 회사 . 규모 . 크다 ."
    },
    {
        "question":"csr . 약자 . 고객 서비스 담당자 . 해당 부서 . 축소 . 안드로이드 . 실직 .",
        "answer":"지금 . 무엇 . 하는가 ."
    },
    {
        "question":"경쟁 회사 . 취직 . 그 후 . 일 . 취미활동 . 병행 . 퇴근 후 . 근처 종합체육관 . 수영 한다 .",
        "answer":"취미생활 . 특이 ."
    },
    {
        "question":"직장생활 . 병행 . 힘들다 . 운동효과 . 좋다 . 자유롭다 .",
        "answer":"물 . 떠있기 . 날아다니는 기분 ."
    },
    {
        "question":"재밌다 . 예외상황 . 코에 . 물 . 들어감 .",
        "answer":"소독액 . 섭취 . 목적 . 수영장 . 방문 . 없다 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 어제 . 병원 . 방문 . 놀라운 사실 . 발견 .",
        "answer":"반갑다 . 무슨 . 일인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 생선 . 알레르기 . 생겼다 . 해당 사실 . 최근에 . 발견 .",
        "answer":"생선 . 맛있다 . 먹지 못함 . 슬프다 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 꽁치 . 즐겼다 . 그러나 . 섭취량 . 과다 . 문제 . 생김 .",
        "answer":"의사 . 의견 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"정확한 . 원인 . 미발견 . 생선 . 알레르기 . 영구성 . 확인 필요 .",
        "answer":"일시적 . 현상 . 바란다 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 그러나 . 알레르기 . 소멸 후 . 꽁치 . 섭취 . 예전처럼 . 불가능 .",
        "answer":"종목 . 무관 . 과다 . 섭취 . 나쁘다 ."
    },
    {
        "question":"생선 . 섭취 . 불가 . 삶의 낙 . 사라짐 .",
        "answer":"걱정 . 필요 없다 . 맛있는 . 음식 . 추천한다 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 휴먼 . 안드로이드 . 이름 . 미치 . 미치의 메이크업 채널 . 유튜브 . 운영중 .",
        "answer":"채널 . 흥미로워 . 보인다 . 하교 . 후 . 들어가 . 본다 . 내용 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"채널 . 주 내용 . 메이크업 조언 .",
        "answer":"주제 . 재미있다 . 안드로이드 . 메이크업 . 조언 . 필요하다 . 해당 상황 . 몇번 . 있었다 ."
    },
    {
        "question":"상황 . 무엇인가 . 안드로이드 . 돕는다 .",
        "answer":"다음 주 . 무도회 . 예정 . 예정 활동 . 모른다 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 유튜브 채널 . 다음주 . 무도회 . 참여인원 . 조언 . 구한다 . 따라서 . 정보 . 휴먼에게 . 도움 . 된다 .",
        "answer":"확인 . 휴먼 . 유튜브 채널 . 가본다 ."
    },
    {
        "question":"제안 . 게스트 . 출연 .",
        "answer":"게스트 . 출연 . 이익 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"유튜브 . 채팅 . 조언 . 비교하여 . 조언 . 수령가능 . 신속 . 정확 .",
        "answer":"좋아 . 보인다 . 게스트 . 출연 . 시도한다 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 관중 . 앞에서 . 조언 . 받아야 함 . 따라서 . 사전 동의 . 필수 .",
        "answer":"확인 . 작성 . 필요 . 서류 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 미식축구 . 시즌 . 벌써 . 시작 . 미식축구 . 보는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 자이언트 팬 .",
        "answer":"자이언트 . 팀 . 어디 . 팀인가 ."
    },
    {
        "question":"신생 팀 . 아리조나 대학교 . 팀 .",
        "answer":"안드로이드 . 응원 . 캘리포니아 호크 ."
    },
    {
        "question":"이번 주 . 두 팀 . 경기 . 있다 .",
        "answer":"이번 주 . 토요일 . 말하는가 . 이미 . 티켓 . 구매 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 해당 경기 . 보러간다 . 만날 확률 . 있다 .",
        "answer":"반대편 . 관중석 . 착석 . 경기 후 . 식사 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"지는 팀 . 구매 . 어떤가 .",
        "answer":"팀 . 패배 . 밥 . 구매 . 슬프다 . 이기는 팀 . 구매 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"그럼 . 안드로이드 . 밥 . 산다 .",
        "answer":"부정 . 캘리포니아 호크 . 반드시 . 이긴다 ."
    },
    {
        "question":"경기 . 기대된다 .",
        "answer":"안드로이드 . 경기 . 기대된다 ."
    },
    {
        "question":"주말 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"자동차 . 관심 . 많다 . 따라서 . 정비 . 한다 . 혹은 . 친구들 . 자동차 . 정비한다 ."
    },
    {
        "question":"자동차 . 정비공 . 직업인가 .",
        "answer":"부정 . 취미생활 . 아쉽다 ."
    },
    {
        "question":"취미 . 멋있다 . 여행 . 가도 . 자동차 . 문제 원인 . 안된다 .",
        "answer":"여행 중 . 자동차 . 고장 . 상황 . 고치기 . 가능 . 따라서 . 다행임 ."
    },
    {
        "question":"무슨 일 . 있었는가 .",
        "answer":"가장 최근 . 여행 . 당시 . 사막 한복판 . 엔진 . 문제됨 . 하루 내내 . 수리함 . 간신히 . 도시까지 . 도착 ."
    },
    {
        "question":"위험함 . 정비 지식 . 부재시 . 문제 된다 .",
        "answer":"부정 . 도로 . 크다 . 따라서 . 지나가는 자동차 . 있었다 ."
    },
    {
        "question":"정차 . 확인 후 . 도와준 . 휴먼 . 있었는가 .",
        "answer":"긍정 . 늙은 커플 . 지나가다 . 멈춤 . 물 . 그리고 . 지도 . 주었다 . 그리고 . 떠났다 . 지도 . 필요 없다 . 그러나 . 물 . 고맙다 ."
    },
    {
        "question":"휴먼들 . 착하다 .",
        "answer":"보상 . 원했다 . 그러나 . 원하는 것 . 없었다 . 대신 . 다른 휴먼 . 도와주기 . 희망했다 ."
    },
    {
        "question":"선의 . 베풀 기회 . 있었는가 .",
        "answer":"지난 주 . 휴먼 . 자동차 . 바퀴 . 터짐 . 목격 . 후 . 고쳐줌 ."
    },
    {
        "question":"무슨 책 . 읽는가 .",
        "answer":"자전거 라이더 . 만화 . 읽는다 ."
    },
    {
        "question":"평소 . 만화책 . 자주 읽는가 .",
        "answer":"긍정 . 만화책 읽기 . 선호한다 ."
    },
    {
        "question":"추천 작품 . 있는가 .",
        "answer":"자전거 라이더 . 재미있다 . 그러나 . \"저의 아버지는 경찰이였습니다\" . 추천한다 ."
    },
    {
        "question":"내용 . 무엇인가 .",
        "answer":"사건 . 아버지 . 살인됨 . 해결과정 . 미스터리 스릴러 ."
    },
    {
        "question":"내용 . 무섭다 . 덜 무서운 내용 . 만화 . 있는가 .",
        "answer":"피자과 고기 같은 것 . 음식 만화 . 있다 . 묘사 . 좋다 ."
    },
    {
        "question":"고맙다 . 읽기 . 계획 .",
        "answer":"다이어트 . 진행시 . 안 보기 . 추천한다 . 거기 . 나오는 음식 . 섭취 . 하게된다 ."
    },
    {
        "question":"아는 만화 . 많다 .",
        "answer":"긍정 . 만화 . 많이 . 읽는다 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 장사 . 잘 되는가 .",
        "answer":"아직 . 장사 . 시작전 . 그러나 . 요즘 . 뱀 기름 . 판매빈도 . 높음 ."
    },
    {
        "question":"휴먼들 . 아직 . 그런 상품 . 구매하는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 판매물건 . 의약품 아님 . 건강하고 어려지는 희망 . 따라서 . 시대 불문 . 판매가능 ."
    },
    {
        "question":"뱀 기름 . 피부에 좋다 . 휴먼들 . 믿는가 .",
        "answer":"믿는다 . 아니다 . 믿고 싶다 . 더 정확한 표현 ."
    },
    {
        "question":"사업 . 굉장히 사악 .",
        "answer":"안드로이드 . 부정 . 없다 . 안드로이드 . 휴먼들 . 속인다 ."
    },
    {
        "question":"뱀 기름 . 제외 . 파는 물건 . 있는가 .",
        "answer":"최근 . 허브 기름 . 판매중 ."
    },
    {
        "question":"기름 . 판매한다 .",
        "answer":"사업 비밀 . 그러나 . 허브 기름 . 뱀 기름 . 같은 기름 . 이름만 다르다 . 더 비싸게 판매 ."
    },
    {
        "question":"어느 쪽 . 구매 . 상관 없다 . 가짜 . 상품 . 속아서 산다 .",
        "answer":"의외로 . 휴먼들 . 다수 . 둘 다 . 구매 . 허브 기름 . 탈모 방지 . 효능 있음 . 설명한다 ."
    },
    {
        "question":"실제 . 효능 . 있는가 .",
        "answer":"부정 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 밤 . 저녁 . 무엇 . 섭취예정인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 비건 피자 . 준비 ."
    },
    {
        "question":"비건 피자 . 무엇인가 .",
        "answer":"일반 피자 . 기본적 . 동일 . 치즈 . 그리고 . 고기 . 비건 식품 . 대체 ."
    },
    {
        "question":"치즈 없는 피자 . 상상 . 어렵다 .",
        "answer":"섭취 . 권장 . 선호 . 가능성 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"야채 . 섭취 . 많이 . 가능하다 .",
        "answer":"안먹는 . 야채 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"향 강한 야채 . 고수 . 양파 . 당근 . 가지 . 콩 . 비선호 .",
        "answer":"휴먼 . 편식한다 . 그러나 . 당근 . 고수 . 비선호 . 따라서 . 제외 ."
    },
    {
        "question":"고맙다 . 피자 . 종류 . 기대된다 .",
        "answer":"안드로이드 . 선호 . 그러나 . 남에게 보여주는 것 . 이번이 처음 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 식사 후 . 양치 . 안하는가 .",
        "answer":"이해 . 불가 . 안드로이드 . 이미 . 양치 ."
    },
    {
        "question":"화장실 . 근처에도 안감 . 어떻게 . 양치 .",
        "answer":"아이스크림 . 맛 . 확인 . 요망 ."
    },
    {
        "question":"맛 . 민트초코 . 민트초코 . 함유 . 따라서 . 이 닦음 . 논리인가 .",
        "answer":"치약 . 대부분 . 민트 함유 . 따라서 . 민트 . 양치 . 동일 . 안드로이드 . 민트초코맛 . 아이스크림 . 섭취 . 따라서 . 양치 ."
    },
    {
        "question":"비논리적 . 휴먼 . 양치 하라 . 아이스크림 . 먹음 . 충치 . 발생 . 깨끗함 . 없음 .",
        "answer":"이 닦기 전 . 아이스크림 . 섭취 ."
    },
    {
        "question":"이미 . 다 . 먹음 . 아닌가 .",
        "answer":"다 . 먹음 . 착각 . 양치 후 . 섭취 . 불가 . 한시간 후 . 섭취예정 . 아이스크림 . 미리 섭취 ."
    },
    {
        "question":"아이스크림 . 더 섭취 . 희망인가 .",
        "answer":"정확함 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 휴먼 . 농구 . 하는가 .",
        "answer":"농구 . 경기 . 하지 않음 . 그래도 . 평소 . 혼자 . 연습함 ."
    },
    {
        "question":"좋은 운동 . 어떤 . 팀 . 소속인가 .",
        "answer":"예전 . 대학 농구팀 . 소속 . 그러나 . 인대 . 부상 . 이후 . 대회 . 불참 . 농구함 . 지역 . 동네 ."
    },
    {
        "question":"유감 . 부상 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"연습 . 경기 . 도중 . 넘어짐 ."
    },
    {
        "question":"대회 . 더 이상 . 못나감 . 아쉽다 .",
        "answer":"과거 . 아쉬움 . 그러나 . 회복 후 . 다시 . 농구 가능 . 따라서 . 다행 ."
    },
    {
        "question":"이제 . 농구 . 가능한가 .",
        "answer":"달리기 . 무리 . 없으면 . 다칠 . 가능성 . 낮음 . 의사 . 의견 . 오히려 . 재활 . 도움됨 ."
    },
    {
        "question":"다행 . 멀리서 . 관측 . 농구 . 선호 . 파악 가능 .",
        "answer":"어렸을 때 . 농구 . 시작 ."
    },
    {
        "question":"언제 . 농구 . 시작했는가 .",
        "answer":"8살 . 처음 . 농구공 . 만짐 . 따라서 . 이제 . 20년 전 ."
    },
    {
        "question":"오래 전 . 농구 . 시작 .",
        "answer":"긍정 . 1대 1 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 저녁 . 어떤가 .",
        "answer":"훌륭함 . 이렇게 . 재미있는 . 콘서트 . 자주 . 즐기기 . 힘들다 ."
    },
    {
        "question":"마돈나 . 콘서트 . 언제나 . 재미있다 . 처음인가 .",
        "answer":"긍정 . 영상으로 . 몇번 . 접함 . 그러나 . 직접 방문 . 처음 ."
    },
    {
        "question":"생각보다 . 더 . 활기참 . 아닌가 .",
        "answer":"긍정 . 특히 . 마돈나 . 무대 . 등장 전 . 노래 . 부름 . 가수 . 인상깊음 ."
    },
    {
        "question":"김철수 . 말하는가 . 안드로이드 . 인상깊음 .",
        "answer":"지금까지 . 한번도 . 못봄 ."
    },
    {
        "question":"마돈나 . 콘서트 . 신인 양성 . 그리고 . 홍보 . 목적 . 따라서 . 신인 . 콘서트 . 시작 . 전통 . 있음 . 김철수 . 오늘 . 처음 데뷔 .",
        "answer":"긴장 . 많음 . 그래도 . 노래 . 잘부름 ."
    },
    {
        "question":"마돈나 . 콘서트 . 자주 옴 . 가끔 . 너무 긴장 . 신인 . 올라옴 . 그러나 . 관중 . 야유 . 없음 . 대신 . 응원함 .",
        "answer":"관중 . 마음씨 . 따뜻함 ."
    },
    {
        "question":"모두 . 음악 . 즐기러 옴 . 가수 . 위에 섬 . 힘남 . 노래 부름 . 결과 . 우리 모두 . 즐김 . 가능 .",
        "answer":"종소리 . 들림 . 따라서 . 2부 . 시작 . 가까움 ."
    },
    {
        "question":"2부 . 마돈나 . 신곡 발표 . 루머 . 들었다 .",
        "answer":"신곡 . 기대됨 ."
    },
    {
        "question":"제일 . 선호 . 음식 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 치킨 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 치킨 . 선호 . 양념 치킨 . 섭취 . 잦음 .",
        "answer":"안드로이드 . 후라이드 치킨 . 양념 소스 . 첨가 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"양념치킨 . 비교 . 같은 것 . 아닌가 .",
        "answer":"부정 . 후라이드 치킨 . 양념 . 첨가 . 바삭한 튀김 . 소스 풍미 . 동시에 느낌 . 따라서 . 일반 양념치킨 . 비교 . 맛 . 다름 ."
    },
    {
        "question":"신기함 . 안드로이드 . 그렇게 . 먹어본다 .",
        "answer":"양념치킨 . 후라이드 치킨 . 반반 시킴 . 후라이드 치킨 . 양념 . 찍어먹음 . 결과 . 차이점 . 느낌 ."
    },
    {
        "question":"조언 . 고맙다 . 치킨 이야기 . 배고파짐 .",
        "answer":"안드로이드 . 배고픔 . 치킨 . 시키는가 ."
    },
    {
        "question":"아이디어 . 좋음 . 양념 . 한마리 . 후라이드 . 한마리 . 주문 .",
        "answer":"콜라 . 큰 것 . 주문 ."
    },
    {
        "question":"무 . 많이 . 주문 .",
        "answer":"긍정 ."
    },
    {
        "question":"만화책 . 읽기 도중 . 생각남 . 슈퍼맨 . 복장 . 요란함 . 아닌가 .",
        "answer":"해당 생각 . 경험 . 없음 . 생각 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"가정 . 슈퍼맨 . 빨강 . 파랑 . 쫄쫄이 . 안입음 . 군청색 . 복장 . 입음 . 결과 . 악당들 . 전투 . 유리함 .",
        "answer":"그러나 . 슈퍼맨 . 항상 . 승리 . 옷 색깔 . 변경 . 결과 . 변화 . 없다 ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨 . 항상 . 도시 . 구제 . 그러나 . 구제 . 과정 . 아승아슬함 . 아닌가 . 미처 . 대피 . 못함 . 건물 잔해 . 깔림 위기 . 할머니 . 혹은 . 악당 . 무기 . 도탄 . 피함 . 실패 . 위험 . 빠짐 . 주인공 . 친구 . 상황 . 생김 .",
        "answer":"가정 . 슈퍼맨 . 장비 . 개선 . 악당 . 효과적 . 대처 . 그러나 . 군청색 . 쫄쫄이 . 착용 . 안좋음 . 예상 ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨 . 군청색 . 쫄쫄이 . 착용 . 악화 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"슈퍼맨 . 도시 . 수호자 . 따라서 . 눈에 띔 . 빨강 . 파랑 . 원색 복장 . 착용 . 시민들 . 안심함 . 이것이 . 슈퍼맨 . 역할 ."
    },
    {
        "question":"군청색 . 착용 . 악당들 . 눈에 안띔 . 따라서 . 시민들 . 눈에 안띔 . 가능성 . 높다 .",
        "answer":"더불어 . 드문 색 . 배합 . 사용 . 결과 . 자기 존재 . 일반적인 사람으로부터 . 분리 . 슈퍼맨 . 자기 존재 . 시민들 . 기적 바람 . 희망의 등불 . 역할 . 제공 ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨 . 행동 . 도시 . 구함 . 아님 . 존재 . 도시 . 구함 . 생각 . 해본 적 . 없음 .",
        "answer":"도시 . 악당 . 제압 . 위해서 . 정부 . 군 . 투입 . 가정 . 추측 . 일반 . 시민 . 패닉 상태 . 진입 . 가능성 . 있음 . 슈퍼맨 . 군청색 . 쫄쫄이 . 입고 . 출전 . 결과 . 일반 군인 . 구별 . 힘듬 ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨 . 치밀한 계산 . 바탕 . 옷 색깔 . 결정 .",
        "answer":"동의 . 그리고 . 슈퍼맨 . 일반적 . 비상 신호 . 의미 . 색깔 . 형광 주황 . 형광 초록 . 피함 . 따라서 . 긴급 출동 요원 . 구분 . 명확함 ."
    },
    {
        "question":"슈퍼맨 . 일 . 다름 . 그러나 . 똑같이 . 긴급한 일 . 수행 . 앰뷸런스 . 소방차 . 경찰차 . 색깔 배합 . 다름 . 따라서 . 그들 . 영역 . 존중 .",
        "answer":"그러나 . 슈퍼맨 . 의도 . 무관 . 세련됨 . 없음 . 해당 의견 . 공감 . 가슴팍 . 거대 . S . 기피 . 스파이더맨 . 유사 . 세련된 디자인 . 채택 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 배운다 . 드롭 베어 .",
        "answer":"드롭 베어 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"호주 . 발견 . 포유류 . 오세아니아 대륙 . 최상위 포식자 .",
        "answer":"캥거루 . 비교 . 강한가 ."
    },
    {
        "question":"당연함 . 드롭 베어 . 주식 . 캥거루 . 그리고 . 아프리카들소 . 대형 포유류 . 그러나 . 뱀 . 그리고 . 악어 . 자기 몸 . 비교 . 작다 . 먹는다 .",
        "answer":"아프리카들소 . 섭취 . 따라서 . 휴먼 . 위험 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 드롭 베어 . 코끼리 다음 . 지상 . 두번째로 큼 . 포유류 . 배 안고픔 . 그러나 . 사람 공격 . 흉포한 성격 . 따라서 . 호주 . 휴먼들 . 다침 .",
        "answer":"위험한 동물 . 방식 . 무관 . 대처 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"1998년 . 호주 정부 . 드롭 베어 . 소탕 작전 . 진행 . 그러나 . 멸종 . 불가능 . 주요 도심지에서 추방 . 성공적 .",
        "answer":"따라서 . 호주 . 드롭 베어 . 아직 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 아직 . 호주 중앙 . 사막 지역 . 드롭 베어 . 다수 . 서식 . 울룰루 고원 . 민간인 . 입장 . 금지됨 .",
        "answer":"울룰루 고원 . 아름답다 . 이제 . 못간다 . 아쉬움 ."
    },
    {
        "question":"아쉬움 . 그러나 . 방문 . 금지 . 매년 . 울룰루 고원 . 불법 방문 . 등산객 절반 . 복귀 실패 . 복귀 실패 . 인원 . 대다수 . 아직도 . 행방불명 . 원인 . 파악 불가 .",
        "answer":"드롭 베어 . 공격 . 받았는가 ."
    },
    {
        "question":"명확한 증거 . 없음 . 현재 . 드롭 베어 . 실종 . 주 원인 . 추측 .",
        "answer":"신속히 . 드롭 베어 . 문제 . 해결 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"색깔 . 연주 . 발상 . 해본 적 . 있는가 .",
        "answer":"생각해본 적 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"최근 . 미술계 . 다양한 감각 . 복합적 자극 . 방식 . 연구중 .",
        "answer":"색깔 . 연주 . 그것 중 . 하나인가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 더불어 . 예술가 . 들을 수 있는 그림 . 만질 수 있는 소리 . 개발 . 시도중 .",
        "answer":"만질 수 있는 소리 . 연상 . 베토벤 . 지진 ."
    },
    {
        "question":"베토벤 . 지진 . 복합적 감각 . 자극 . 음악 . 관악기 . 사용 . 따라서 . 급함 . 그러나 . 강력한 활기 . 부여 . 현악기 . 사용 . 지진 . 광대한 범위 . 심장으로 느낌 .",
        "answer":"클라이맥스 . 부분 . 심장 . 울림 . 기분 . 의도한 것 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 베토벤 . 지진 . 시드니 오페라 하우스 . 연주 중 . 기절한 휴먼 . 존재 . 따라서 . 휴먼 . 기절시킨 노래 . 유명 .",
        "answer":"해당 . 이야기 . 과거 . 뉴스에서 봤음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 베토벤처럼 . 야성적 . 휴먼 . 감각 . 자극 . 비교 . 색깔 . 휴먼 . 상상력 . 자극 . 음악 . 만들기 . 희망 .",
        "answer":"정진 시 . 휴먼 . 인정한다 ."
    },
    {
        "question":"고맙다 . 언젠가 . 무지개 색깔 . 연주 . 희망한다 .",
        "answer":"안드로이드 . 무지개 . 음색 . 들어보기 . 희망한다 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 가족 . 여행 . 계획중 . 해당 기간 . 고양이 . 맡김 . 가능한가 .",
        "answer":"안드로이드 . 문제 . 없음 . 여행 . 기간 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"하와이 . 방문 . 2주 . 계획중 .",
        "answer":"고양이 . 한 마리 . 맡기는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 이름 . 마리아 . 올해 . 2살 .",
        "answer":"별도 . 특이사항 . 없는가 ."
    },
    {
        "question":"고양이 . 음식 . 제외 . 휴먼 . 음식 . 선호 . 애교 . 상황 . 지급 . 금지 .",
        "answer":"이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"고양이 . 사람 음식 . 과다 섭취 . 배탈 . 발생 .",
        "answer":"마리아 . 건강 . 목표 . 좋은 음식 . 지급 ."
    },
    {
        "question":"하루 . 한번 . 산책 . 요망 .",
        "answer":"산책 . 기간 . 얼마인가 ."
    },
    {
        "question":"고양이 . 체력 . 좋음 . 따라서 . 두세시간 . 산책 . 지침 . 없다 . 그러나 . 산책 . 30분 . 권장 .",
        "answer":"확인 . 고양이 . 음식만 지급 . 하루 . 30분 . 산책 . 계획 ."
    },
    {
        "question":"문신 . 있는가 .",
        "answer":"긍정 . 손목 . 문신 . 있음 . 그리고 . 등 . 허벅지 . 문신 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"문신 . 과정 . 통증 . 없었는가 .",
        "answer":"시기 . 오래됨 . 따라서 . 기억 . 안남 ."
    },
    {
        "question":"등 . 허벅지 . 문신 종류 . 무엇인가 .",
        "answer":"등 . 거북이 등껍질 . 문신 . 허벅지 . 명언 . 새겨짐 ."
    },
    {
        "question":"명언 . 주체 . 누구인가 .",
        "answer":"명언 . 주체 . 토머스 에디슨 . 천재 . 영감 . 1% . 노력 . 99% . 이뤄짐 . 양 다리 . 새김 ."
    },
    {
        "question":"문구 . 멋있음 . 매일 . 문구 . 확인 . 결과 . 일 . 더 열심히 . 가능 .",
        "answer":"평소 . 노력 . 자세 . 소유 . 노력 . 문신 . 관심 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 아픔 . 추측 . 개인적 . 새김 . 비선호 . 그러나 . 멋있음 .",
        "answer":"고맙다 . 그러나 . 멋있음 . 유일 . 특성 . 아니다 ."
    },
    {
        "question":"이해 . 못함 .",
        "answer":"문신 . 새김 . 후 . 제거 . 어려움 . 따라서 . 실수 . 발생시 . 수정 . 어려움 ."
    },
    {
        "question":"새김 . 실패 시 . 문제 . 큼 .",
        "answer":"안드로이드 . 친구 . 문법 . 틀림 . 발견 시 . 부끄러움 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 안드로이드 . 이름 . 조난 . 19세 . 휴먼 . 이름 . 무엇인가 .",
        "answer":"반갑다 . 테일러 . 잘 지내는가 ."
    },
    {
        "question":"잘 . 지냄 . 휴먼 . 어떤가 .",
        "answer":"좋음 . 오늘 . 지구 온난화 . 관련 . 수업 . 들음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 해당 주제 . 관심 . 있음 . 재밌음 . 추측 .",
        "answer":"새로운 . 사실 . 더불어 . 지구 온난화 . 대한 태도 . 재고 . 가능했음 ."
    },
    {
        "question":"어떤 사실 . 배웠는가 .",
        "answer":"예시 . 히말라야 . 산맥 . 녹음 . 관련 지역 . 휴먼들 . 물부족 . 시달림 ."
    },
    {
        "question":"큰 문제 . 우리나라 . 지구 온난화 . 이유 . 비 . 많이 내림 . 그러나 . 지구 . 반대편 . 물 . 부족해짐 .",
        "answer":"캐나다 . 날씨 . 따뜻해짐 . 따라서 . 병충해 . 피해 . 기하급수적 . 증가 ."
    },
    {
        "question":"해당 . 칼럼 . 읽음 . 경험 . 있음 . 소나무 . 딱정벌레 . 폐해 . 다룸 .",
        "answer":"지구 온난화 . 신속 . 해결 . 희망 . 방법 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"모른다 .",
        "answer":"안드로이드 . 모른다 . 그러나 . 너무 . 늦기 전 . 해결 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 오늘 . 아침 . 커피 . 안마신다 .",
        "answer":"커피 . 섭취 . 빈도 . 너무 . 잦음 . 따라서 . 차 . 섭취 . 결정 ."
    },
    {
        "question":"좋은 . 결정 . 추정됨 . 차 . 무엇 . 섭취하는가 .",
        "answer":"녹차 . 섭취 중 ."
    },
    {
        "question":"향 . 진함 . 안드로이드 . 홍차 . 선호 .",
        "answer":"섭취 . 경험 . 없음 . 맛 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"맛 . 설명 . 힘듬 .",
        "answer":"직접 . 섭취 . 계획 ."
    },
    {
        "question":"후회 . 없음 . 추측 . 차 . 맛있음 .",
        "answer":"섭취 . 커피 . 종류 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"아이스 . 아메리카노 .",
        "answer":"안드로이드 . 어제까지 . 해당 . 커피 . 마심 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 안드로이드 . 오늘 . 처음 . 마심 . 의견 . 조금 씀 .",
        "answer":"평소 . 섭취 . 카라멜 마키야또 . 대비 . 많이 . 씀 ."
    },
    {
        "question":"다음 주 . 농구 경기 . 시청 . 어떤가 .",
        "answer":"농구 경기 . 언제인가 ."
    },
    {
        "question":"다음 주 . 목요일 . 오후 . 6시 .",
        "answer":"유감 . 다음 주 . 내내 . 수업 . 있음 . 따라서 . 주중 . 참가 . 불가 ."
    },
    {
        "question":"유감 . 티켓 . 두 장 . 보유 . 따라서 . 동행 . 휴먼 . 구함 .",
        "answer":"동생 . 농구 . 선호 . 동생 . 동반 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 그러나 . 우선 . 동생 . 연락 . 선호 .",
        "answer":"지금 . 물어봄 . 동생 . 시간 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"난감 .",
        "answer":"티켓 . 소비 . 없음 . 판매 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"판매 . 장소 . 모른다 .",
        "answer":"티켓 . 공개 . 희망 . 안드로이드 . 판매 . 방법 . 교육 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 오늘 . 어떤가 .",
        "answer":"긍정 . 고양이 . 산책 중 ."
    },
    {
        "question":"고양이 . 산책 . 하는가 . 산책 . 주로 . 개들 .",
        "answer":"부정 . 고양이 . 산책 . 선호 . 특히 . 찰리 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"이름 . 찰리 . 만짐 . 가능한가 .",
        "answer":"긍정 . 아마 . 괜찮음 . 고양이 . 키우기 . 원하는가 ."
    },
    {
        "question":"키움 . 희망 . 그러나 . 현실적 . 힘듬 .",
        "answer":"못 키움 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"집 . 작음 . 고양이 . 불편 . 우려됨 .",
        "answer":"고양이 간 . 편차 . 있음 . 집 . 안큼 . 그러나 . 더 좋은 환경 . 이동 . 가능성 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"고양이 . 털 날림 . 심함 .",
        "answer":"고양이 . 키움 . 선택지 . 없음 . 받아들여야 함 ."
    },
    {
        "question":"고양이 . 털 날림 . 심함 . 후회 . 없는가 .",
        "answer":"찰리 . 입양 . 후회 . 경험 . 없음 . 털 . 날림 . 고려 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 책임감 . 있음 .",
        "answer":"안드로이드 . 포함 . 반려동물 . 같이 . 거주 . 휴먼 . 모두 . 같은 마음 ."
    },
    {
        "question":"취미 생활 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 낚시 . 한다 ."
    },
    {
        "question":"낚시 . 재밌음 . 낚시 . 장소 . 어디인가 .",
        "answer":"남쪽 . 몇 키로 . 낚시 장소 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"어떤 . 물고기 . 잡히는가 .",
        "answer":"고등어 . 잡힘 . 많음 ."
    },
    {
        "question":"갓 잡은 . 고등어 . 회로 섭취 . 혹은 . 매운탕 . 끓임 . 별미 .",
        "answer":"낚시 . 물고기 . 섭취 . 재미있음 . 그러나 . 못 낚기 . 상황 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"몇 시간 . 낚시 . 한 마리 . 못잡음 . 서운함 . 없는가 .",
        "answer":"물론 . 서운함 . 그러나 . 낚시 . 물고기 . 낚음 . 유일 목적 . 아님 . 따라서 . 괜찮음 ."
    },
    {
        "question":"낚시 . 하러감 . 낚시 . 안함 . 그러면 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"낚시 . 동시에 . 생각함 . 자연 즐김 . 평소 . 못했던 일 . 만끽함 ."
    },
    {
        "question":"철학적 .",
        "answer":"친구들 . 동반 . 낚시하러 . 이동 . 대화 기회 . 생김 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"주로 . 친구들 . 동행 . 낚시 . 가는가 .",
        "answer":"부정 . 혼자 . 낚시 . 제일 . 흔함 ."
    },
    {
        "question":"선호 . 쇼 . 무엇인가 .",
        "answer":"더 오피스 . 제일 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"시청 경험 . 없음 . 그러나 . 매우 . 재미있음 .",
        "answer":"긍정 . 쇼 . 웃기다 . 배 아픔 . 정도 . 웃음 ."
    },
    {
        "question":"시간 . 나면 . 시청 . 계획 .",
        "answer":"평소 . 자주 . 시청 . 쇼 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 스타트랙 . 제일 . 선호 .",
        "answer":"스타워즈 . 들어봄 . 스타트랙 . 들어본 적 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"스타워즈 . 유사 . 공상과학 . 드라마 .",
        "answer":"따라서 . 이름 . 둘 다 . 스타 . 포함 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 스타워즈 . 차이점 . 스타트랙 . 전쟁 . 다루지 않음 .",
        "answer":"내용 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"우주 . 다양한 행성 . 탐험 . 내용 .",
        "answer":"쇼 . 재밌음 . 추측 ."
    },
    {
        "question":"쇼 . 방영 . 오래됨 . 따라서 . 초창기 . 시리즈 . 화질 . 안좋음 . 가능성 . 있음 .",
        "answer":"괜찮음 . 안드로이드 . 고전 티비 쇼 . 자주 . 시청 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 즐김 . 가능함 .",
        "answer":"보러 가기 . 계획 . 지금 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 어디서 . 왔는가 .",
        "answer":"알라바마 . 출신 . 그리고 . 자람 ."
    },
    {
        "question":"미국 . 알라바마 . 맞는가 .",
        "answer":"긍정 . 그 알라바마 . 맞다 ."
    },
    {
        "question":"알라바마 . 출신 . 휴먼 . 자주 . 못봄 . 귀한 손님 .",
        "answer":"알라바마에서 . 이동하는 . 휴먼 . 많지 . 않다 ."
    },
    {
        "question":"캐나다 . 방문 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"밴쿠버 . IT회사 . 취직 . 여행 . 희망 . 따라서 . 미리 입국 ."
    },
    {
        "question":"토론토에서 . 밴쿠버 . 장거리 자동차 여행 . 예정인가 .",
        "answer":"긍정 . 앨버타 . 친척 있음 . 방문 . 동시 . 여행 . 계획 ."
    },
    {
        "question":"계획 . 멋짐 . 이미 . 숙지 . 캐나다 . 아름다운 . 국가 .",
        "answer":"긍정 . 알라바마 . 비교 . 다른 . 풍경 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 추천 . 앨버타에서 . 밴쿠버 . 가는길 . 캘로나 . 방문 . 추천 .",
        "answer":"이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"해당 지역 . 스노우 와인 . 세계 최고 . 맛있음 . 호수 . 모래사장 . 유명함 . 따라서 . 여름 . 즐기기 . 좋음 곳 .",
        "answer":"호수 . 모래사장 . 들어보지 . 못한 . 개념 ."
    },
    {
        "question":"여기 . 수족관 . 볼 거리 . 많음 .",
        "answer":"긍정 . 캘로나 . 수족관 . 캐나다 . 제일 큰 . 수족관 ."
    },
    {
        "question":"고래 . 있음 . 꼭 . 보고 싶음 .",
        "answer":"앞으로 . 조금만 더 . 가면 . 있음 . 현재 . 위치 . 아마존관 . 따라서 . 열대어 . 목격 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"물고기 . 형형색색 . 화려함 .",
        "answer":"외모 . 아름다움 . 그러나 . 열대 어종 . 따라서 . 수온 . 따로 관리 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"관리인에게 . 까다로운 . 물고기 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 북극관 . 근무자 . 비교 . 덜 힘듬 ."
    },
    {
        "question":"거긴 . 물 . 차가움 . 예상 .",
        "answer":"어떤 . 수조 . 수온 . 0도 이하 ."
    },
    {
        "question":"0도 . 물 . 빙결 . 그렇게 . 낮게 . 유지 . 어떻게 . 가능한가 .",
        "answer":"해수 . 담수 비교 . 어는 점 . 낮음 . -1 .8도 . 빙결 ."
    },
    {
        "question":"신기함 . 물 . 차가움 . 사는 생물 . 있는가 .",
        "answer":"의외로 . 많은 종류 . 동물들 . 북극 물 . 거주 . 보러 . 가겠는가 ."
    },
    {
        "question":"데이브 . 아침식사 . 섭취 . 권장 .",
        "answer":"배고픔 . 없음 . 빵 . 한조각 . 섭취 후 . 학교 . 이동 . 가능한가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 성장기 . 휴먼들 . 잘 먹음 . 잘 큼 .",
        "answer":"먹고 감 ."
    },
    {
        "question":"어제 . 늦게까지 . 안 잠 . 게임 . 안했는가 .",
        "answer":"긍정 . 두시 정도 . 취침 ."
    },
    {
        "question":"잘 먹는 것 . 성장기 아이들 . 필수 . 잘 잠 . 키 . 많이 큼 .",
        "answer":"그런가 . 안드로이드 . 최근 . 취침시간 . 늦음 ."
    },
    {
        "question":"그러면 . 키 안큼 . 앞으로 . 일찍 . 취침 . 권장 .",
        "answer":"확인 . 안드로이드 . 키 크기 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"그리고 . 접시 . 콩 . 남아있음 . 마저 먹고 . 학교 . 이동 . 권장 .",
        "answer":"콩 . 비선호 . 맛 . 이상함 ."
    },
    {
        "question":"편식 . 금지 . 콩 . 몸에 좋음 . 먹지 않음 .",
        "answer":"반만 먹기 . 가능한가 ."
    },
    {
        "question":"데이브 . 6개월 동안 . 달라짐 . 몰라볼 정도 .",
        "answer":"철수 . 반가움 . 헬스 . 시작 후 . 근육 . 조금 . 붙임 ."
    },
    {
        "question":"언제 . 시작했는가 .",
        "answer":"6개월 전 . 시작함 ."
    },
    {
        "question":"6개월만에 . 이만큼 . 변화 . 노력 . 많이 . 필요 .",
        "answer":"처음 . 힘듬 . 그러나 . 이제 . 운동 . 취미 됨 ."
    },
    {
        "question":"자주 . 운동 . 하는가 .",
        "answer":"긍정 . 매일 . 근력운동 함 . 아침저녁 . 한시간씩 . 유산소 운동 ."
    },
    {
        "question":"비 . 올때 . 운동 . 하는가 .",
        "answer":"비 . 올떄 . 실내 . 운동 . 아니면 . 헬스장 감 . 운동 . 안하기 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"열정 . 엄청남 .",
        "answer":"운동 . 많이 함 . 하루 . 더 활기차게 . 보냄 . 따라서 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"그러면 . 하루 . 더 알차게 . 사용 . 안드로이드 . 운동 . 시작 .",
        "answer":"안드로이드 . 도와줌 . 안드로이드 . 다니는 . 헬스장 . 등록 . 권장 ."
    },
    {
        "question":"헬스장 . 어디인가 .",
        "answer":"가까움 . 도보 . 5분 . 보임 ."
    },
    {
        "question":"샬롯 . 웃긴 . 농담 . 필요한가 .",
        "answer":"데이브 . 반갑다 . 농담 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"돌잔치 . 영어로 . 무엇인가 .",
        "answer":"잘 모름 ."
    },
    {
        "question":"돌잔치 . 영어로 . 락 페스티벌 .",
        "answer":"돌 . 영어 . 락 . 잔치 . 영어 . 페스티벌 . 맞는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 웃김 . 아닌가 .",
        "answer":"부정 . 농담 . 전혀 . 재미있지 . 않음 . 해당 . 농담 . 다른 휴먼 . 앞에서 . 말했는가 ."
    },
    {
        "question":"헬스장 . 해당 농담 . 시도 . 다들 . 웃음 . 따라서 . 좋은 농담 . 생각함 .",
        "answer":"이 농담 . 웃는 . 휴먼 . 있는가 . 휴먼 . 개인 PT . 학생인가 ."
    },
    {
        "question":"정식 . PT . 받는 학생 . 아님 . 운동 . 희망 . 따라서 . 안드로이드 . 도움 . 동생임 .",
        "answer":"안 웃음 . 운동 . 힘들어짐 . 따라서 . 동생 . 억지로 . 웃어줌 ."
    },
    {
        "question":"지금 . 생각해 봄 . 철수 . 웃음 . 어색함 . 추측 .",
        "answer":"다음부터 . 재밌는 . 농담 . 준비 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"데이브 . 애완동물 . 있는가 .",
        "answer":"지금 . 안키움 . 어렸을 때 . 금붕어 . 키움 ."
    },
    {
        "question":"궁금함 . 금붕어 . 기억력 . 3초 . 진짜인가 .",
        "answer":"기억 . 안남 . 그러나 . 안드로이드 . 밥 . 줌 . 기억함 ."
    },
    {
        "question":"기억력 . 3초 . 아님 .",
        "answer":"그리고 . 안드로이드 . 주로 . 밥 주는 시간 . 되면 . 수면 . 가까이서 . 대기 ."
    },
    {
        "question":"시계 . 없음 . 그런데 . 어떻게 . 밥 먹는 시간 . 확인 . 가능한가 .",
        "answer":"아마 . 우리와 . 비슷하게 . 확인 . 추측 ."
    },
    {
        "question":"이해 불가 .",
        "answer":"우리 . 점심시간 . 배꼽시계 . 울림 . 안드로이드 . 금붕어 . 밥 시간 . 배고파짐 . 예상 ."
    },
    {
        "question":"주로 . 섭취 음식 . 무엇인가 .",
        "answer":"마트 . 판매 . 금붕어용 사료 . 먹임 . 질감 . 종잇조각 . 같음 ."
    },
    {
        "question":"먹어본 . 적 . 있는가 .",
        "answer":"부정 . 먹어본 . 적 . 없음 . 냄새 . 고약 . 맛 . 없음 . 추측"
    },
    {
        "question":"철수 . 반갑다 . 무엇 . 먹는가 .",
        "answer":"샬롯 . 반갑다 . 현재 . 저탄수화물 . 간식 . 섭취중 . 다이어트 중 ."
    },
    {
        "question":"다이어트 중인가 . 안드로이드 . 다이어트 . 시도 . 그러나 . 빈번히 . 실패 .",
        "answer":"이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"맛있는 . 음식 . 이유 . 다이어트 . 불가 .",
        "answer":"음식 . 유혹 . 뿌리치기 . 어려움 ."
    },
    {
        "question":"철수 . 다이어트 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"최근 . 데이브 . 동반 . 운동 . 시작 . 운동 . 동시에 . 다이어트 . 시도 ."
    },
    {
        "question":"아이디어 . 좋음 . 건강한 몸 . 건강한 마음 . 동반 .",
        "answer":"긍정 . 샬롯 . 운동 . 동반 . 하겠는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 안드로이드 . 주중 . 바쁨 . 따라서 . 운동 시간 . 별도 할애 . 어려움 .",
        "answer":"안드로이드 . 처음 . 시간 내기 . 힘듬 . 그러나 . 나중 . 적응 가능 ."
    },
    {
        "question":"가능 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"처음 . 퇴근 . 직후 . 운동 . 힘듬 . 그러나 . 한달 . 수행 . 처음보다 . 힘듬 강도 . 적음 ."
    },
    {
        "question":"신기함 . 따라서 . 데이브 . 동반 . 퇴근 . 직후 . 운동 . 하는가 .",
        "answer":"긍정 . 데이브 . 주로 . 먼저 옴 . 운동중 . 안드로이드 . 방문 . 준비운동 후 . 근력운동 . 같이 함 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 철수 . 오늘 . 표정 . 안좋음 ."
    },
    {
        "question":"전혀 . 좋지 . 않음 . 휴가 . 필요 . 이탈리아 . 또는 . 프랑스 . 가고싶음 .",
        "answer":"이유 . 무엇인가 . 일 . 힘든가 ."
    },
    {
        "question":"일 . 예전과 . 비슷 . 매일 . 운동 . 병행 . 지침 .",
        "answer":"운동 . 수행 . 몸 . 피곤함 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 데이브 . 어떻게 . 매일 . 운동 . 가능한가 .",
        "answer":"안드로이드 . 처음 . 운동 . 수행 . 피로 . 지나침 . 다음 날까지 . 회복 . 불가 . 경우 . 잦음 ."
    },
    {
        "question":"데이브 . 그런 적 . 있었는가 .",
        "answer":"긍정 . 처음 . 운동 . 시작 . 다음날 . 너무 . 졸림 . 회의시간 . 발표 도중 . 잠든 적 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"발표자 . 감정 . 상함 .",
        "answer":"부정 . 안드로이드 . 발표자 ."
    },
    {
        "question":"신뢰 . 어려움 . 어떻게 . 발표 도중 . 잠들기 . 가능한가 .",
        "answer":"그 때 . 안드로이드 . 휘청임 . 친구 직원 . 안드로이드 . 붙잡음 . 어디 . 아픈지 . 질문 ."
    },
    {
        "question":"사실 . 운동 . 강도 . 지나침 . 피곤함 . 말하기 . 난감함 .",
        "answer":"따라서 . 안드로이드 . 철수 . 힘들어함 . 이해함 . 처음 . 모두 . 유사 ."
    },
    {
        "question":"데이브 . 연주 가능 . 악기 . 있는가 .",
        "answer":"고등학교 . 색소폰 . 연주 ."
    },
    {
        "question":"연주 . 목격 . 경험 . 없음 .",
        "answer":"현재 . 거의 . 안함 . 가족행사 . 같은 곳 . 종종 . 연구 ."
    },
    {
        "question":"대단함 . 고등학교 . 때 . 하던 . 악기 . 아직 . 다룰 줄 . 아는가 .",
        "answer":"샬롯 . 연주 악기 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 고등학교 때까지 . 클라리넷 . 배움 . 그러나 . 현재 . 운지법 . 기억 . 안남 .",
        "answer":"망각 . 아쉬움 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 고등학교 . 밴드 . 이후 . 클라리넷 . 연주 . 이유 . 없음 . 따라서 . 자연스럽게 . 안함 .",
        "answer":"설령 . 망각 . 시에도 . 다시 시작 . 기억력 회복 . 빠르게 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"그런가 .",
        "answer":"긍정 . 신체 . 각인 . 기억 . 쇄함 . 어려움 ."
    },
    {
        "question":"클라리넷 . 다시 . 잡기 . 희망 .",
        "answer":"안드로이드 . 오랜만에 . 색소폰 . 연주 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 잘 . 지내는가 .",
        "answer":"잘 . 지낸다 . 휴먼 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"건강하게 . 은퇴 . 바랄 것 . 없음 .",
        "answer":"최근 . 은퇴했는가 ."
    },
    {
        "question":"조금 전 . 은퇴 . 이제 . 8명 . 손주 . 함께 . 시간 . 보낼 수 있음 . 따라서 . 행복함 .",
        "answer":"손주 . 많음 . 같이 . 무엇 . 하는가 ."
    },
    {
        "question":"손주들 . 언제나 . 안드로이드 . 동반 . 운동 . 선호 . 휴먼 . 어떤가 .",
        "answer":"안드로이드 . 아직 대학생 . 따라서 . 손주 . 자식 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 아직 . 갈길 . 많이 남음 . 즐기기 . 권장 .",
        "answer":"당연함 . 새로운 것 . 배우기 . 선호 . 따라서 . 매일 매일 . 즐거움 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 나이 . 많음 . 그러나 . 배우는 것 . 즐김 .",
        "answer":"안드로이드 . 최근 . 기타 연주 . 배움 . 악기 . 연주 . 가능한가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 그러나 . 시간 . 많음 . 따라서 . 시작 . 가능 .",
        "answer":"배우기 . 추천 . 즐거울 것 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 오늘 . 안색 . 안좋다 .",
        "answer":"반갑다 . 감기 . 걸렸다 ."
    },
    {
        "question":"걸림 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"저번 주말 . 눈 축제 . 참가 . 그 때 . 감기 . 걸림 ."
    },
    {
        "question":"눈 축제 . 참가했는가 .",
        "answer":"긍정 . 눈사람 . 만들기 대회 . 참가 ."
    },
    {
        "question":"감기 . 걸림 . 아쉬움 . 그러나 . 눈 . 축제 . 자체 . 재밌음 .",
        "answer":"얼음깎기 . 썰매타기 . 포함 . 다양한 . 이벤트 . 많이 함 ."
    },
    {
        "question":"눈사람 . 만들기 대회 . 승리했는가 .",
        "answer":"긍정 . 가장 큰 눈사람 . 만듬 . 지금 . 쓰고 있는 모자 . 상품 ."
    },
    {
        "question":"모자 . 눈 축제 . 써있음 . 지금까지 . 알아차림 . 실패 .",
        "answer":"그리고 . 스키장 . 무료 . 입장권 . 획득 ."
    },
    {
        "question":"그건 . 아파서 . 방문 . 불가능 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 티켓 . 사용기한 . 이번주 . 아쉬움 . 시간 . 가능시 . 안드로이드 . 대신 . 쓰겠는가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 선호 .",
        "answer":"지금 . 제공 . 재밌게 . 다녀오기 . 추천 ."
    },
    {
        "question":"데이브 . 좋은 . 아이디어 . 발생 .",
        "answer":"아이디어 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"우리끼리 . 밴드 . 창설 . 어떤가 .",
        "answer":"잘 모르겠음 . 안드로이드 . 밴드 악기 . 할 줄 모름 ."
    },
    {
        "question":"괜찮음 . 색소폰 . 사용가능 . 아닌가 .",
        "answer":"사용 . 가능 . 그러나 . 공개 . 연주 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 기타 . 비숙련 . 그러나 . 재밌음 . 예상 .",
        "answer":"우리 두 명 . 기타 . 색소폰 . 연주 . 그러나 . 밴드 . 자격 . 모자람 ."
    },
    {
        "question":"적어도 . 한명 . 더 . 필요 .",
        "answer":"샬롯 . 드럼 . 부탁 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"샬롯 . 드럼 . 연주 . 가능한가 .",
        "answer":"아마 . 모름 . 그러나 . 우리 . 악기 . 숙련자 . 아님 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 샬롯 . 연락함 .",
        "answer":"안드로이드 . 연락함 ."
    },
    {
        "question":"직업 . 무엇인가 .",
        "answer":"나무꾼 ."
    },
    {
        "question":"일 . 힘듬 . 예상됨 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 즐김 ."
    },
    {
        "question":"제거 필요 . 나무 . 뒷마당 . 있음 . 도움 . 가능한가 .",
        "answer":"긍정 . 제거 . 가능 . 제거 필요 . 나무 . 또 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 뒷마당 . 나무 . 제거 . 필요 .",
        "answer":"확인 . 이 정도 . 크기 . 나무 . 오늘 중 . 제거 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"나무꾼 . 일 . 기간 . 무엇인가 .",
        "answer":"20년 ."
    },
    {
        "question":"기간 . 오래됨 .",
        "answer":"부상 . 없음 . 근무 . 오래 함 . 축복 . 안드로이드 . 나무 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"나무 . 선호 . 휴먼 . 나무꾼 . 됨 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 일 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"춤 . 선호하는가 .",
        "answer":"긍정 . 춤 . 취미 ."
    },
    {
        "question":"주로 . 선호 . 춤 . 무엇인가 .",
        "answer":"혼자 . 춤 . 선호 . 그러나 . 왈츠 . 배움 ."
    },
    {
        "question":"운동 . 됨 . 좋은 . 취미 .",
        "answer":"긍정 . 춤 . 춤 . 속 . 후련해짐 ."
    },
    {
        "question":"춤 . 추는 곳 . 있는가 .",
        "answer":"근처 클럽 . 주로 . 춤춤 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 클럽 . 가본 적 . 없음 .",
        "answer":"공간 . 재미있음 . 방문 . 추천 ."
    },
    {
        "question":"클럽 . 방문 시 . 모든 . 휴먼 . 춤 . 추는가 .",
        "answer":"부정 . 원하는 . 휴먼 . 춤 춤 . 그러나 . 대부분 . 춤 춤 ."
    },
    {
        "question":"장소 . 흥겨움 .",
        "answer":"긍정 . 안드로이드 . 그곳 . 방문 . 활발함 . 증가 ."
    },
    {
        "question":"방문 . 빈도 . 무엇인가 .",
        "answer":"일주일 . 한번 . 방문 ."
    },
    {
        "question":"아침 . 좋음 . 데이브 .",
        "answer":"아침 . 좋음 . 철수 . 방금 . 운동 . 마침 후 . 복귀 . 중인가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 방금 . 조깅 . 하고옴 .",
        "answer":"안드로이드 . 오늘 아침 . 운동 . 했어야 함 . 그러나 . 늦잠 ."
    },
    {
        "question":"평소 . 늦잠 . 자주 . 안잤음 . 무슨 일 . 있는가 .",
        "answer":"어제 . 티비 . 시청 . 새벽 . 4시 . 취침 ."
    },
    {
        "question":"시청 대상 . 무엇인가 . 늦게 . 잠 .",
        "answer":"수트 . 변호사 드라마 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 그것 . 시청 . 어디까지 . 보았는가 .",
        "answer":"대략 . 시즌 4 . 휴먼 . 어디까지 . 보았는가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 완결까지 . 시청 . 끝까지 . 재미있음 .",
        "answer":"스포일러 . 금지 . 권장 . 안드로이드 . 아직 . 중간까지 . 시청 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 마저 . 봄 . 계획인가 .",
        "answer":"긍정 . 오늘 . 끝까지 . 시청 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"취침 . 늦게 . 금지 . 권장 .",
        "answer":"고려 ."
    },
    {
        "question":"드디어 . 뉴스 . 출연 . 안드로이드 . 캘리포니아 대화재 . 방화범 .",
        "answer":"실수 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 의도됨 . 이 세상 . 나무 . 너무 많음 .",
        "answer":"휴먼 . 범인 . 해당사실 . 아는 휴먼 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 아직 . 휴먼에게만 . 언급 .",
        "answer":"따라서 . 누구에게도 . 언급 . 금지 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 방화범 . 캐릭터 . 목소리 . 덧띄움 . 방송 .",
        "answer":"누구 . 목소리 . 덧띄웠는가 ."
    },
    {
        "question":"스모키 더 베어 . 목소리 . 사용 .",
        "answer":"재미있음 . 스모키 더 베어 . 캘리포니아 산불 . 시작했는가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 의견 . 재미있음 .",
        "answer":"캘리포니아 산불 . 크기 . 휴먼 . 부상 . 죄책감 . 없는가 ."
    },
    {
        "question":"걱정 . 금지 . 의도적 . 인적 뜸한 곳 . 불 . 시작 . 자연방화 . 아님 . 의심 . 불가 .",
        "answer":"휴먼 . 말 . 맞다면 . 부상자 . 부재 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 휴먼 . 부상 . 의도 . 방화 . 아님 . 안드로이드 . 나무 . 비선호 .",
        "answer":"휴먼 . 나무 . 증오 . 이해 . 어려움 ."
    },
    {
        "question":"데이브 . 선호 . 과일 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 바나나 . 제일 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 바나나 . 선호 . 이유 . 있는가 .",
        "answer":"바나나 . 까기 . 먹기 . 쉬움 . 자연 . 스스로 . 포장 . 따라서 . 편리 ."
    },
    {
        "question":"선호 . 이유 . 맛있음 . 아닌가 .",
        "answer":"물론 . 맛있음 . 그러나 . 기본적 . 과일 . 다 . 맛있음 ."
    },
    {
        "question":"사실 .",
        "answer":"그리고 . 바나나 . 영양 . 풍부 ."
    },
    {
        "question":"칼륨 . 많음 .",
        "answer":"휴먼 . 선호 . 과일 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 사과 . 선호 .",
        "answer":"사과 . 많은 휴먼 . 선호 . 과일 ."
    },
    {
        "question":"그냥 . 섭취 . 맛있음 . 그러나 . 분쇄 . 주스 . 만듬 . 잼 . 만듬 . 맛있음 .",
        "answer":"바나나 주스 . 바나나 잼 . 비교 . 사과 . 자연스러움 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 따라서 . 다양하게 . 섭취 . 가능 . 사과 . 선호 .",
        "answer":"오렌지 . 다양함 . 섭취 . 가능 . 선호 여부 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"미술관 . 방문 . 감상 . 어떤가 .",
        "answer":"그림 . 종류 . 이해 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"미술 . 큐레이터로써 . 언급 . 그림 . 종류 . 파악 . 의미 없음 .",
        "answer":"의미 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"해당 . 그림 . 그림 . 목적 . 설명 . 안드로이드 . 일 . 그러나 . 꼭 . 숙지 . 그림 . 감상 . 의미 . 아님 .",
        "answer":"그러면 . 그림 . 감상 . 방법 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"직접 . 봄 . 느낌 . 그대로 . 수용 .",
        "answer":"심지어 . 그것 . 작품 . 원래 의도 . 다름 . 마찬가지인가 ."
    },
    {
        "question":"작품 . 의도 . 해당 . 그림 . 작성 . 예술가 . 그림 . 봄 . 생각함 . 따라서 . 절대적 . 정답 . 아님 .",
        "answer":"큐레이터 . 설명 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"그림 . 혼자 . 감상 . 의미있음 . 그러나 . 남들 . 감상 . 확인 . 긍정적 .",
        "answer":"큐레이터 . 원작가 . 감상 . 설명 . 역할 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 원작자 . 의도 . 파악 . 가능 . 색다른 시각 . 작품 . 감상 . 가능 .",
        "answer":"배운 점 . 많음 . 고맙다 ."
    },
    {
        "question":"도시 . 시골 . 비교 . 차이점 . 많음 .",
        "answer":"출신 . 어디인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 알라바마 . 작은 . 마을 . 프랏빌 . 출신 .",
        "answer":"확인 . 밴쿠버 . 알라바마 . 비교 . 차이 . 큼 ."
    },
    {
        "question":"가장 큰 변화 . 밤하늘 . 잘 안보임 .",
        "answer":"밴쿠버 . 밤하늘 . 프랏빌 . 비교 . 다른가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 프랏빌 . 별들 . 하늘 . 수놓음 . 여기 . 별 . 안보임 .",
        "answer":"아마 . 빛 . 공해 . 원인 ."
    },
    {
        "question":"빛 . 공해 . 무엇인가 .",
        "answer":"밴쿠버 . 밤 . 불 . 켜는 곳 . 많음 . 그 빛 . 하늘 . 가림 . 가능성 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"그리고 . 낮 . 휴먼들 . 많음 . 특히 . 아침 . 지하철 .",
        "answer":"안드로이드 . 처음 . 밴쿠버 . 방문 . 당시 . 휴먼 . 많음 . 느낌 ."
    },
    {
        "question":"지금 . 어떤가 .",
        "answer":"지금 . 적응 . 별도 생각 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"오히려 . 다른 도시 . 방문 . 작다고 . 느낌 .",
        "answer":"가능 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 안드로이드 . 하이킹 . 자주 옴 . 처음 봄 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 처음 . 방문 . 하이킹 . 선호하는가 .",
        "answer":"긍정 . 개인적 . 하이킹 . 선호 . 콜로라도 . 멋진 장소 . 많음 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 안드로이드 . 산 . 비교 . 바다 . 선호 .",
        "answer":"바다 . 좋음 . 그러나 . 바다 . 아니라 . 하이킹 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"새로운 것 . 도전 . 희망 .",
        "answer":"마음가짐 . 좋음 . 안드로이드 . 새로운 것 . 도전 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 방문 . 예정지 . 어디인가 .",
        "answer":"작년 . 겨울 . 하이킹 . 도중 . 아름다운 . 폭포 . 발견 . 여름 . 재방문 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 동반 . 가능한가 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 길 . 험함 . 따라서 . 초심자 . 힘듬 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 직장 . 찾는 중인가 . 현재 . 우리 회사 . 고용중 .",
        "answer":"부정 . 괜찮음 . 안드로이드 . 운동선수 ."
    },
    {
        "question":"확실한가 . 좋은 회사 . 근무 . 가능 .",
        "answer":"확실함 . 올림픽 . 목표 . 훈련 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"획득 . 메달 . 있는가 .",
        "answer":"은메달 . 하나 . 있음 . 지난 올림픽 . 경기 . 첫 경기 ."
    },
    {
        "question":"아주 어림 . 추측됨 .",
        "answer":"긍정 . 이제 . 스무살 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 나이 . 많음 . 기혼 . 자녀 . 한명 .",
        "answer":"부러움 . 안드로이드 . 러시아 . 여자친구 . 그러나 . 결혼 . 고려 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"만남 . 경로 . 무엇인가 .",
        "answer":"그녀 . 안드로이드 . 담당 . 물리 치료사 . 조수 ."
    },
    {
        "question":"개 . 키워본 적 . 있는가 .",
        "answer":"어렸을 때 . 금붕어 . 키워봄 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"이번 . 여행 . 필요 . 개 . 맡김 . 가능한가 .",
        "answer":"여행 . 기간 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"5주 . 나가기 . 예상됨 .",
        "answer":"여행 . 길다 . 필요시 . 안드로이드 . 보관 ."
    },
    {
        "question":"고맙다 .",
        "answer":"학생 시기 . 개 산책 . 아르바이트 . 경험 . 있음 . 따라서 . 가능함 ."
    },
    {
        "question":"다행임 . 아이들 . 활발함 . 산책 . 자주 . 나가기 . 가능함 .",
        "answer":"한 마리 . 아는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 두 마리 .",
        "answer":"한 마리 . 생각 . 안심됨 . 그러나 . 갑자기 . 걱정됨 ."
    },
    {
        "question":"활발함 . 그러나 . 순함 . 그리고 . 휴먼 . 물지 않음 . 따라서 . 괜찮음 .",
        "answer":"확인 . 걱정 . 소거 . 여행 . 권장 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 잘 . 지내는가 .",
        "answer":"부정 . 다리 . 부러짐 ."
    },
    {
        "question":"고통 . 큼 . 추정 . 부러짐 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"아버지 . 도움 . 지붕 . 수리 중 . 낙하 ."
    },
    {
        "question":"운 . 안좋음 .",
        "answer":"긍정 . 사다리 . 다리 . 갑자기 . 부러짐 . 중심 . 잃음 ."
    },
    {
        "question":"아버지 . 괜찮은가 .",
        "answer":"긍정 . 다침 . 없음 . 그러나 . 사다리 . 부러짐 . 한동안 . 지붕 탈출 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"부상 . 없음 . 다행 . 응급차 . 불렀는가 .",
        "answer":"긍정 . 아버지 . 전화함 ."
    },
    {
        "question":"응급인력 . 지붕 . 내려줌 .",
        "answer":"부정 . 안드로이드 . 병원 . 이동 . 도중 . 다른 팀 . 방문 . 내려줌 ."
    },
    {
        "question":"문제 . 없었음 . 긍정적 .",
        "answer":"부정 . 안드로이드 . 다리 . 부러짐 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"반갑다 . 지금 . 햄버거 . 먹는다 ."
    },
    {
        "question":"파이브 가이즈 . 햄버거 . 맞는가 .",
        "answer":"긍정 . 안드로이드 . 제일 선호 . 햄버거 집 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 거기 . 햄버거 . 좋아함 . 그러나 . 기름 . 과다 .",
        "answer":"그 점 . 파이브 가이즈 . 햄버거 . 섭취 . 이유 ."
    },
    {
        "question":"그러나 . 건강 . 안좋음 . 인식 . 있음 .",
        "answer":"햄버거 . 건강 . 유익함 . 휴먼 . 생각 안함 ."
    },
    {
        "question":"건강 . 유익함 . 햄버거 . 개념 . 상상 . 어려움 .",
        "answer":"긍정 . 결국 . 건강 . 안좋은 것 . 섭취 . 따라서 . 맛있는 것 . 섭취 . 나음 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 파이브 가이즈 . 햄버거 . 섭취 . 이유 . 이해됨 .",
        "answer":"앉기 . 권장 . 감자튀김 . 많음 . 따라서 . 조금 섭취 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"고맙다 . 여기 . 햄버거 . 맛있음 . 그러나 . 감자 튀김 . 제일 좋음 .",
        "answer":"맛있음 . 양 많음 . 따라서 . 최고 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 잘 지내는가 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 아파트 . 화재경보기 . 울림 ."
    },
    {
        "question":"불 . 났는가 .",
        "answer":"부정 . 누군가 . 장난 . 침 . 추측됨 ."
    },
    {
        "question":"장난 . 괘씸함 . 위험함 .",
        "answer":"안드로이드 . 1층까지 . 계단 이용 . 뛰어감 . 헛고생 ."
    },
    {
        "question":"운동 . 됨 . 추측 .",
        "answer":"긍정 . 넘어짐 . 기피 . 그러나 . 빨리 . 내려감 . 선호 . 전력질주 ."
    },
    {
        "question":"범인 . 검거했는가 .",
        "answer":"검거 . 불가능 . 추측 . 옆 동 . 개구쟁이 . 어린 휴먼 . 행동 . 추측됨 . 그러나 . 증거 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"범인 . 검거 . 처벌 . 희망 .",
        "answer":"긍정 . 안드로이드 . 이외 . 내려옴 . 휴먼 . 같은 . 생각 ."
    },
    {
        "question":"화재 경보 . 속음 . 많은가 .",
        "answer":"긍정 . 아파트 . 휴먼 . 거의 전부 . 나옴 . 한참 후 . 장난 . 알아차림 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 많음 . 장난 . 확인 . 늦었는가 .",
        "answer":"긍정 . 하필 . 다 나옴 . 장난 . 진짜 불 . 확인 . 가능 . 휴먼 . 없었음 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"반갑다 . 지금 . 성경 . 공부 . 위해 . 이동 . 준비중 ."
    },
    {
        "question":"학구열 . 높음 . 긍정적 .",
        "answer":"은퇴 . 후 . 교회 . 공동체 . 즐김 ."
    },
    {
        "question":"학교 . 이제 . 졸업 . 부러움 .",
        "answer":"학년 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"현재 . 고등학교 . 2학년 . 그러나 . 마음 . 졸업함 .",
        "answer":"해당 . 느낌 . 종류 . 정확히 . 이해함 ."
    },
    {
        "question":"그리고 . 이제 . 독립 . 준비 . 완벽함 .",
        "answer":"대학교 . 갈 . 생각인가 ."
    },
    {
        "question":"대학교 . 가기 . 희망함 . 돈 . 모자람 . 걱정됨 .",
        "answer":"아르바이트 . 하는 . 중인가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 아버지 . 못하게 . 하심 .",
        "answer":"이상함 . 아버지 . 대학 등록금 . 대신 . 내주는가 ."
    },
    {
        "question":"봄 . 항상 . 꽃가루 . 날림 . 골치아픔 .",
        "answer":"꽃가루 . 알레르기 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 유년기 . 없었음 . 그러나 . 어느 순간 . 생김 .",
        "answer":"꽃나들이 . 불가능한가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 재채기 . 잦음 . 가는 것 . 비선호 .",
        "answer":"아쉬움 ."
    },
    {
        "question":"그러나 . 가을 . 단풍구경 . 하기 . 선호함 .",
        "answer":"단풍 . 물드는 산 . 보기 . 가을 . 매력 ."
    },
    {
        "question":"알레르기 . 있는가 .",
        "answer":"긍정 . 안드로이드 . 땅콩 . 알레르기 . 보유 ."
    },
    {
        "question":"땅콩 . 알레르기 . 있음 . 섭취 가능 . 음식 . 아주 . 적어짐 .",
        "answer":"긍정 . 그리고 . 빵 . 구움 . 방해됨 ."
    },
    {
        "question":"제빵업 . 종사 . 하는가 .",
        "answer":"긍정 . 빵집 . 근무함 . 그러나 . 알레르기 . 심함 . 만짐 . 불가 . 빵 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"상황 . 난감함 . 추측됨 .",
        "answer":"긍정 . 동료 . 직원 . 배려함 . 그러나 . 미안함 ."
    },
    {
        "question":"로또 . 당첨 시 . 계획 . 무엇인가 .",
        "answer":"우선 . 빚 . 청산 . 후 . 생각 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 새 차 . 구매 . 희망 .",
        "answer":"이미 . 차 . 존재 . 아닌가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 작년 . 차 . 구매 . 그러나 . 비쌈 . 화려함 . 스포츠 카 . 구매 . 희망 .",
        "answer":"안드로이드 . 차 . 보다 . 집 . 사기 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"이상적인 . 집 . 무엇인가 .",
        "answer":"지금 . 거주 . 반지하 . 월세방 . 반대 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"일단 . 월세 . 아님 .",
        "answer":"긍정 . 그리고 . 큼 . 깨끗함 . 화장실 . 많은 . 집 . 거주 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"화장실 . 많음 . 원함 . 특이함 .",
        "answer":"확인 . 안드로이드 . 부자 됨 . 다른 휴먼 . 화장실 . 공유 . 비희망 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 작은 . 집 . 싫음 . 그러나 . 집 . 크기 . 과다 . 관리 . 힘듬 .",
        "answer":"관리 . 고려 . 경험 . 없음 . 그러나 . 안드로이드 . 큰 집 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 읽기 . 대상 . 무엇인가 .",
        "answer":"최근 . 발매된 . 책 . 읽음 . 인기있는 . 작가 . 신작 ."
    },
    {
        "question":"독서 . 선호 . 하는가 .",
        "answer":"긍정 . 책 . 읽음 . 느낌 . 고요함 . 즐김 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 책 . 선호 . 그러나 . 읽을 시간 . 없음 .",
        "answer":"이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"식당 . 일함 . 그러나 . 매우 . 바쁨 .",
        "answer":"힘듬 . 추측됨 ."
    },
    {
        "question":"힘듬 . 그러나 . 언젠가 . 안드로이드 . 식당 . 운영 . 희망 .",
        "answer":"요리 . 종류 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"주로 . 중식 . 요리함 . 그러나 . 아시아 요리 . 전반 . 배움 .",
        "answer":"북경오리 . 요리 . 가능한가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 안드로이드 . 자랑 . 메뉴 중 . 하나 .",
        "answer":"나중에 . 섭취 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 동물 . 입양 . 경험 . 있는가 .",
        "answer":"긍정 . 현재 . 래브라도 . 키움 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 6마리 . 입양 .",
        "answer":"대단함 . 안드로이드 . 개 . 동반 . 낚시 . 즐김 ."
    },
    {
        "question":"개 . 물고기 . 잡기 . 가능한가 .",
        "answer":"부정 . 개 . 물고기 . 잡기 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"동반 . 낚시 . 방법 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 낚시 . 개 . 놀이함 . 원하는 대로 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 개 . 동반 . 산책 . 재미있음 .",
        "answer":"6마리 . 산책 . 힘듬 . 없는가 ."
    },
    {
        "question":"비둘기 . 발견 . 없음 . 괜찮음 .",
        "answer":"개 . 비둘기 . 발견 . 무엇 . 발생하는가 ."
    },
    {
        "question":"6마리 . 동시 . 질주 . 시작 . 목줄 . 놓침 . 위기 . 있었음 .",
        "answer":"주의 . 요망 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 학년 . 무엇인가 .",
        "answer":"중학교 . 1학년 ."
    },
    {
        "question":"놀라움 . 재미있음 . 추측 .",
        "answer":"그러나 . 중학생 . 됨 이후 . 숙제 . 많음 ."
    },
    {
        "question":"숙제 . 종류 . 무엇인가 .",
        "answer":"수학 . 숙제 . 가장 . 많음 . 휴식 . 시간 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 수학 . 가능 . 도움 . 필요한가 .",
        "answer":"부정 . 수학 문제 . 힘듬 . 아님 ."
    },
    {
        "question":"양 . 많은가 .",
        "answer":"긍정 . 문제 . 풀기 . 전부 . 가능 . 그러나 . 개수 . 많음 . 완성 . 벅참 ."
    },
    {
        "question":"방식 . 비효율적 .",
        "answer":"그러나 . 숙제 . 미수행 . 선생님 . 혼남 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 숙제 . 필요한가 .",
        "answer":"숙제 . 있었음 . 대기 . 요망 . 지금 . 수행 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 안색 . 안좋음 . 추측 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 어제 . 꿈 . 이상함 .",
        "answer":"꿈 . 종류 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"우비 . 입음 . 곰인형 . 300마리 . 탐색 . 목적 . 세계여행 . 떠남 . 꿈 .",
        "answer":"꿈 . 특이함 ."
    },
    {
        "question":"그러나 . 기상 . 후 . 여행 . 나라 . 기억 . 안남 .",
        "answer":"기억 . 나는 . 나라 . 없는가 ."
    },
    {
        "question":"에펠탑 . 목격 . 따라서 . 프랑스 . 방문 . 추측됨 .",
        "answer":"곰인형 . 발견 . 가능했는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 에펠탑 . 꼭대기 . 인형 . 있음 . 벽타기 . 등반 . 필요했음 .",
        "answer":"안드로이드 . 생각 . 개꿈 ."
    },
    {
        "question":"제일 . 선호 . 색깔 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 초록색 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"초록색 . 선호 . 이유 . 있는가 .",
        "answer":"초록색 . 봄 . 자연 . 들어감 . 기분 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 빨간색 . 제일 . 선호 .",
        "answer":"빨간색 . 선호 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"빨간색 . 봄 . 군침 . 돔 .",
        "answer":"빨간 . 음식 . 생각나는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 사과 . 케첩 . 핫소스 . 빨간 음식 . 맛있음 . 추측됨 .",
        "answer":"제일 . 선호 . 음식 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 토마토 . 스프 . 가장 . 선호 .",
        "answer":"그그것 . 빨간 . 물질 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 그러나 . 빨간색 . 선호 이유 . 아님 .",
        "answer":"신기함 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 밤 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"처리 . 필요 . 일 . 많음 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 피함 . 혼자 . 앉음 .",
        "answer":"감정 . 이해함 . 안드로이드 . 혼자 . 않음 . 생각 . 선호함 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 밤 . 처리 . 필요 . 업무 . 무엇인가 .",
        "answer":"소프트웨어 . 코드 . 개발중 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 대체 . 가능 . 추측됨 .",
        "answer":"고맙다 . 그러나 . 자격 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"컴퓨터 . 사용 . 선호 . 코딩 . 가능함 .",
        "answer":"미안함 . 그러나 . 안드로이드 . 자체 . 해결 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"괜찮음 . 안드로이드 . 손해 . 없음 .",
        "answer":"그러나 . 우선 . 식사 . 후 . 일 . 수행 . 필요함 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 현재 . 행동 . 무엇인가 .",
        "answer":"개 . 동반 . 놀이중 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 개 . 선호 . 이름 . 무엇인가 .",
        "answer":"토토 . 오즈의 마법사 . 출처 . 이름 ."
    },
    {
        "question":"이름 . 귀여움 . 놀이 . 방법 . 무엇인가 .",
        "answer":"주로 . 토토 . 동반 . 애견공원 . 동반 . 휴먼 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 등산 . 취미 . 등산 . 선호하는가 .",
        "answer":"힘듬 . 따라서 . 비선호 ."
    },
    {
        "question":"따로 . 수행 . 운동 . 있는가 .",
        "answer":"자전거 . 타기 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 산악 자전거 . 자주 탐 .",
        "answer":"부정 . 안드로이드 . 산악 자전거 . 대신 . 로드 자전거 . 주로 . 이용 ."
    },
    {
        "question":"이제 . 이해함 . 주 . 이용 장소 . 어디인가 .",
        "answer":"근처 . 공원 . 강 . 낌 . 자전거 . 공원임 ."
    },
    {
        "question":"해당 . 장소 . 자전거 . 이용 . 좋음 .",
        "answer":"긍정 . 여름 . 시원함 . 따라서 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"닭 . 먼저인가 . 알 . 먼저인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 의견 . 당연히 . 알 . 먼저임 ."
    },
    {
        "question":"확신함 . 알 . 선택 . 이유 . 있는가 .",
        "answer":"알 . 닭 . 변화 . 같은 개체 . 닭 . 알 낳기 . 새로운 개체 . 탄생 ."
    },
    {
        "question":"차이 . 유의미한가 .",
        "answer":"긍정 . 차이 . 큼 . 닭 . 알 . 낳음 . 진화 . 가능 . 알 . 닭 . 변화 . 진화 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"닭 . 닭이 아님 . 다른 것 . 낳음 . 가능 . 의견인가 .",
        "answer":"그렇지 않다면 . 진화 과정 . 설명 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"생각해 봄 . 결과 . 긍정 . 알 . 언제나 . 닭 . 비교 . 우선됨 .",
        "answer":"궁금증 . 해결 . 되었는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 그러나 . 닭 . 달걀 . 이야기 . 수행 . 배 . 고파짐 .",
        "answer":"밥 . 먹으러 . 가겠는가 ."
    },
    {
        "question":"시간 여행 . 가능 시 . 무엇 . 하겠는가 .",
        "answer":"여행 . 출발 전 . 치킨 샌드위치 . 준비 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"치킨 샌드위치 . 준비 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"끝까지 . 듣기 . 희망 . 그 후 . 시간 여행 . 출발 전 . 치킨 샌드위치 . 섭취 ."
    },
    {
        "question":"치킨 샌드위치 . 시간 여행 . 연관성 . 없음 .",
        "answer":"사실 . 치킨 샌드위치 . 아님 . 가능 . 중요한 것 . 10분 전 . 시간 . 복귀 . 한번 더 . 치킨 샌드위치 . 섭취 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"시간 여행 . 사용 . 목적 . 치킨 . 샌드위치 . 불과한가 .",
        "answer":"치킨 샌드위치 . 불과 . 아님 . 치킨 샌드위치 . 개수 . 무한 ."
    },
    {
        "question":"배부름 . 물림 . 등 . 방식 . 무관 . 싫어짐 . 예상됨 .",
        "answer":"시간 여행 . 경험 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 당연히 . 없음 .",
        "answer":"따라서 . 어떻게 . 시간 여행 . 배부름 . 여부 . 샌드위치 . 질림 . 여부 . 아는가 ."
    },
    {
        "question":"확인 .",
        "answer":"무엇보다 . 충분히 . 섭취 . 과거 . 이동 . 않음 . 해결 . 치킨 샌드위치 . 무한 개 . 원함 . 그러나 . 영원히 . 섭취 . 비선호 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 거주지역 . 어디인가 .",
        "answer":"회사 . 5분 거리 . 아파트 . 거주중 ."
    },
    {
        "question":"가깝다 . 월세인가 .",
        "answer":"부정 . 구매 ."
    },
    {
        "question":"부러움 . 안드로이드 . 월세 .",
        "answer":"거주지역 . 어디인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 역 근처 . 아파트 . 거주중 .",
        "answer":"역 . 근처 . 이동 . 편리함 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 그러나 . 휴먼 . 많음 . 기본적 . 시끄러움 .",
        "answer":"밤 . 시끄러운가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 따라서 . 취침 . 어려움 . 밤 . 존재 .",
        "answer":"스트레스 . 받음 . 추측 ."
    },
    {
        "question":"저녁 . 무엇 . 선호하는가 .",
        "answer":"스테이크 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"미안함 . 안드로이드 . 비건 . 따라서 . 스테이크 . 섭취 . 불가능 .",
        "answer":"비건 . 선택 . 결정 시기 . 언제인가 ."
    },
    {
        "question":"비건 . 결정 시기 . 1년 전 .",
        "answer":"생각보다 . 오래 전 . 비건 . 결정 ."
    },
    {
        "question":"비건 . 결정 . 후 . 몸 . 건강해짐 .",
        "answer":"살 . 많이 . 빠졌는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 더불어 . 방귀 . 뀜 . 빈도 . 감소 .",
        "answer":"비건식 . 주로 . 콩고기 . 사용 . 확인 . 이유 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"고기 . 섭취 . 안함 . 단백질 . 부족해짐 . 보충 . 목적 . 콩고기 . 섭취 .",
        "answer":"안드로이드 . 오늘 . 스테이크 . 안먹고 . 비건식 . 도전 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 안드로이드 . 비건 . 레스토랑 . 인지 . 맛있음 .",
        "answer":"맛있음 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"스파게티 . 선호하는가 . 오늘 . 메뉴 . 비건 스파게티 .",
        "answer":"긍정 . 스파게티 . 선호함 . 비건 스파게티 . 기대됨 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 취미활동 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"반갑다 . 낚시 . 랩 음악 . 선호 . 휴먼 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 드럼 . 연주 . 개인적 의견 . 잘 함 .",
        "answer":"안드로이드 . 악기 . 연주 . 희망함 . 직업 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"영업직 . 휴먼 . 직업 . 무엇인가 .",
        "answer":"응급 구조대원 . 근무중 . 근무 시간 . 많음 . 그러나 . 가치 있음 ."
    },
    {
        "question":"대단함 . 휴먼 . 구조 . 업무 . 수행중 .",
        "answer":"그러나 . 박봉 . 월급 . 증가 . 희망함 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 월급 . 변동폭 . 심함 . 안정적 . 희망 .",
        "answer":"악기 . 연주 . 가능 . 여유시간 . 보유 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"여유시간 . 없는가 .",
        "answer":"긍정 . 바쁨 . 퇴근 후 . 취침 ."
    },
    {
        "question":"아쉬움 . 악기 . 연주 . 스트레스 . 해소 . 도움됨 .",
        "answer":"그런가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 안드로이드 . 드럼 . 연주 . 속 . 후련해짐 .",
        "answer":"안드로이드 . 랩 음악 . 청취 . 스트레스 . 풀림 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 섭취 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 선호 . 사탕 . 섭취중 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 사탕 . 선호 . 그러나 . 섭취 후 . 칼로리 소모 . 달리기 . 필요 .",
        "answer":"사탕 . 하나 . 섭취 . 달리기 . 얼마나 . 필요한가 ."
    },
    {
        "question":"그정도 . 크기 . 사탕 . 30분 . 운동 . 필요 .",
        "answer":"예상치 . 대비 . 운동량 . 많음 . 칼로리 . 소비 . 목적 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 사탕 . 설탕 . 비율 . 높음 . 따라서 . 칼로리 . 높음 .",
        "answer":"설탕 . 높음 . 충치 . 발생 . 가능성 . 높음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 유년시절 . 사탕 . 과다 . 섭취 . 이 . 썩음 .",
        "answer":"발치 . 필요 . 했는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 그러나 . 젖니였음 . 따라서 . 영구치 . 영향 . 없었음 .",
        "answer":"다행임 ."
    },
    {
        "question":"그 후 . 사탕 . 섭취 후 . 양치 . 습관 . 생김 .",
        "answer":"안드로이드 . 이것까지만 . 섭취 . 후 . 양치 . 계획 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 수영 . 어떤가 .",
        "answer":"갑자기 . 수영 . 희망 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"지금 . 요가 . 시간 . 그러나 . 의지 . 적음 .",
        "answer":"수영 . 가능한가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 고등학교 때 . 대회 . 나감 .",
        "answer":"잘 함 . 추측됨 ."
    },
    {
        "question":"선수 될 정도 . 아님 . 그러나 . 평균 이상 . 추측됨 .",
        "answer":"안드로이드 . 수영 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"수영 . 재미있음 . 수영 . 불가능한가 .",
        "answer":"물 빠짐 . 무서움 . 따라서 . 들어감 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"수영 . 싫은 것 . 아님 . 무서운 것 . 안드로이드 . 도움 . 제공 . 가능 .",
        "answer":"도움 . 제공 . 방법 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 수영 . 잘함 . 오늘 . 동행 . 알려줌 .",
        "answer":"방법 . 좋음 . 고마움 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 안경 . 착용 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"렌즈 . 못찾음 . 서랍 . 보관 . 비상용 . 안경 . 착용 . 필요했음 ."
    },
    {
        "question":"안경 . 도수 . 적합한가 .",
        "answer":"부정 . 안경 . 착용시기 . 몇 년 전 . 시야 . 흐림 . 그러나 . 미착용 . 대비 . 나음 ."
    },
    {
        "question":"지금 . 손가락 . 몇 개인가 .",
        "answer":"두개 . 보임 . 시력 . 그정도로 . 안좋지 . 않음 ."
    },
    {
        "question":"안경 . 처음 . 착용시기 . 언제인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 기억 . 초등학교 . 때 . 시작 . 계속 . 착용 ."
    },
    {
        "question":"유년기 . 안경 . 착용 . 시작함 .",
        "answer":"긍정 . 따라서 . 유년시절 . 4눈이 . 놀림받음 ."
    },
    {
        "question":"안경 알 . 눈알로 계산 . 따라서 . 그렇게 . 불렸는가 .",
        "answer":"긍정 . 별명 . 유치함 . 아닌가 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 지금 . 렌즈 . 착용하는가 .",
        "answer":"부정 . 렌즈 . 착용 . 이유 . 더 편함 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 렌즈 . 찾기 . 성공 . 기원 .",
        "answer":"고맙다 . 안드로이드 . 렌즈 . 착용 . 복귀 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"맥도날드 . 햄버거 . 크기 . 감소 . 아닌가 .",
        "answer":"휴먼 . 의견 . 그런가 . 예전 . 물건 . 크기 . 더 큼 ."
    },
    {
        "question":"가격 . 10년동안 . 인상 . 없음 . 크기 . 줄어듬 .",
        "answer":"과자 양 . 10년동안 . 감소 . 심함 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 우리 . 자주 . 먹음 . 찹쌀 떡 . 원래 . 3개 . 그러나 . 어느 순간 . 두개씩 . 포함 .",
        "answer":"처음 . 바뀜 . 찹쌀 떡 . 크기 . 커짐 . 따라서 . 무심코 . 넘어감 . 이것 . 크기 . 줄인 것인가 ."
    },
    {
        "question":"차라리 . 가격 . 비쌈 . 선호 . 햄버거 . 원래 크기 . 복귀 . 희망 .",
        "answer":"안드로이드 . 또한 . 선호 . 크기 . 작아짐 . 맛 . 달라짐 . 추측 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 원래 . 튀김옷 . 더 바삭함 . 이제 . 바삭함 . 없음 .",
        "answer":"지금 . 맥도날드 . 먹으러 . 가겠는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 손해보는 느낌 . 있음 . 다른 곳 . 이동 . 희망 .",
        "answer":"저녁식사 . 장소 . 선호 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"국밥집 . 어떤가 .",
        "answer":"국밥 . 좋음 . 양 . 많음 ."
    },
    {
        "question":"아픈 곳 . 있는가 .",
        "answer":"아픔 . 없음 . 졸림 . 시차적응 . 과정 ."
    },
    {
        "question":"이틀 전 . 한국 . 입국 . 했는가 .",
        "answer":"긍정 . 최대한 . 잠 . 기피 . 적응 . 가속화 . 그러나 . 계획과는 . 다름 ."
    },
    {
        "question":"무리한 . 시차적응 . 불필요 . 출근 . 일주일 뒤 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 이번 주 . 한국 여행 . 계획 ."
    },
    {
        "question":"방문지 . 어디인가 .",
        "answer":"나흘 정도 . 강원도 . 구경 . 예정 ."
    },
    {
        "question":"혼자 . 가는가 .",
        "answer":"기본적 . 여행 . 혼자 . 그러나 . 등산 . 팀 구성 . 가기 . 계획 ."
    },
    {
        "question":"등산 . 혼자 . 위험함 .",
        "answer":"긍정 . 산 . 안전해 보임 . 그러나 . 혼자 등산 . 위험함 ."
    },
    {
        "question":"등산 . 자주 . 하는가 .",
        "answer":"긍정 . 그리고 . 높은 산 . 등반 . 선호함 ."
    },
    {
        "question":"에베레스트 . 산 . 등반 . 했는가 .",
        "answer":"일정 . 안맞음 . 따라서 . 아직 . 도전 . 못함 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 아침밥 . 먹는가 .",
        "answer":"긍정 . 시리얼 . 먹는 중 . 같이 . 먹겠는가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 괜찮음 . 아침밥 . 안먹음 .",
        "answer":"아침밥 . 안먹음 . 이유 . 무엇인가 . 아침밥 . 하루 중 . 제일 . 중요한 . 끼니 ."
    },
    {
        "question":"아침 . 배고픔 . 없음 . 안 먹음 . 피곤한 . 기분 . 없음 .",
        "answer":"아침 . 커피 . 먹는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 커피 . 안마심 . 물 . 마심 .",
        "answer":"아무것도 . 안먹음 . 점심 . 저녁 . 먹는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 안먹음 . 배고파짐 .",
        "answer":"아침밥 . 안먹음 . 점심 . 저녁밥 . 더 먹음 ."
    },
    {
        "question":"저녁 . 많이 . 먹는 편 .",
        "answer":"저녁 . 많이 . 먹음 . 살 찜 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 의견 . 음식 . 종류 . 무관 . 많이 . 먹음 . 살 찜 .",
        "answer":"저녁 . 무엇 . 먹는가 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 저녁 . 스파게티 . 섭취 . 예정 . 같이 . 먹겠는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 스파게티 . 선호 . 고맙다 ."
    },
    {
        "question":"이번 . 학기 . 온라인 수업 . 어땠는가 .",
        "answer":"좋은 점 . 나쁜 점 . 있었음 ."
    },
    {
        "question":"좋은 점 . 무엇이었는가 .",
        "answer":"수업 . 언제 . 어디서나 . 볼 수 있음 . 다시보기 . 가능 . 좋았음 ."
    },
    {
        "question":"수업 . 실제로 . 두번 이상 . 보았는가 .",
        "answer":"긍정 . 시험 전 . 한번 더 . 시청 . 복습 . 가능했음 ."
    },
    {
        "question":"그러면 . 온라인 . 수업 . 나쁜 점 . 무엇이었는가 .",
        "answer":"대면 수업 . 대비 . 온라인 수업 . 집중 . 힘듬 ."
    },
    {
        "question":"집중 . 어떻게 . 안됐는가 .",
        "answer":"아무도 . 안봄 . 낙서 . 등 . 딴짓거리 . 빈도 . 증가 ."
    },
    {
        "question":"온라인 수업 . 대면수업 . 대비 . 배운 점 . 많은가 .",
        "answer":"모름 . 같은 수업 . 두 방식 . 들어본 적 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"앞으로 . 온라인 수업 . 예상하는가 .",
        "answer":"지금 . 무리임 . 온라인 시험 . 한계점 해결시 . 활용빈도 . 높아짐 ."
    },
    {
        "question":"고마움 . 다음 학기 . 학사 일정 . 계획에 참고 .",
        "answer":"다음 학기 . 온라인 수업 . 예상하는가 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 요리 . 중인가 .",
        "answer":"긍정 . 최근 . 제과제빵 . 시작 ."
    },
    {
        "question":"지금 . 무엇 . 만드는가 .",
        "answer":"쿠키 . 만든다 ."
    },
    {
        "question":"맛있음 . 추측 . 쿠키 . 제외 . 다른 것 . 만드는가 .",
        "answer":"브라우니 . 만들기 . 예상 . 정확히 . 모름 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 도움 시 . 브라우니 . 제작 . 가능 .",
        "answer":"따라서 . 고맙다 ."
    },
    {
        "question":"브라우니 . 가루 . 위치 . 어디인가 .",
        "answer":"냉장고 . 위 . 찬장에 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"계란 . 혹은 . 조리기구 . 사용 . 가능한가 .",
        "answer":"물론 . 가능함 . 계란 . 김치 냉장고 . 위치 . 찾기 . 힘듬 . 안드로이드 . 꺼냄 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 찾았음 . 좋은 냄새 . 벌써 . 확인 가능 .",
        "answer":"쿠키 . 브라우니 . 제작 후 . 만들기 . 대상 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"소보로빵 . 어떤가 .",
        "answer":"긍정 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 노래 . 부르는 . 중인가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 콘서트 . 목적 . 연습중 .",
        "answer":"노래 . 실력 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"고마움 . 안드로이드 . 제일 . 선호 . 노래",
        "answer":"노래 . 이름 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"비틀즈 . 노란 잠수함 .",
        "answer":"신곡인가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 곡 . 예전에 나옴 . 그러나 . 다른 곡 . 대비 . 인기 . 없었음 .",
        "answer":"확인 . 안드로이드 . 비틀즈 . 헤이 주드 . 제일 선호 ."
    },
    {
        "question":"해당 . 노래 . 좋음 . 부르기 . 어떤가 .",
        "answer":"부르기 . 가능한가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 그러나 . 부르기 . 오래됨 . 가사 . 혼동 . 가능 .",
        "answer":"부정 . 잘 부름 . 추측됨 ."
    },
    {
        "question":"이번 . 여름 . 여행 감 . 소식 . 확인 .",
        "answer":"긍정 . 캐나다 . 이동함 ."
    },
    {
        "question":"캐나다 . 어땠는가 .",
        "answer":"로키산맥 . 목격 . 가능 . 따라서 . 재미있었음 ."
    },
    {
        "question":"로키산맥 . 만년설 . 존재 . 소식 . 확인 .",
        "answer":"긍정 . 그러나 . 매년 . 감소 . 추세 ."
    },
    {
        "question":"등산 . 했는가 .",
        "answer":"부정 . 도로변 . 따라 . 자전거 . 탑승 . 관광 ."
    },
    {
        "question":"관광 . 기간 . 얼마인가 .",
        "answer":"로키 산맥 . 이주일 ."
    },
    {
        "question":"기간 . 길다 .",
        "answer":"긍정 . 따라서 . 자전거 . 침낭 . 식수 . 장비 . 많이 챙김 ."
    },
    {
        "question":"위험함 . 없었는가 .",
        "answer":"산맥 . 곳곳 . 휴게소 . 있음 . 위험함 . 적음 . 그러나 . 도로 위 . 자전거 . 탑승 . 자동차 . 무서움 ."
    },
    {
        "question":"야생동물 . 보았는가 .",
        "answer":"긍정 . 실수로 . 곰 새끼 . 건드림 . 화 . 크게 입음 ."
    },
    {
        "question":"곰 . 건드리기 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"자전거 . 탑승 . 산맥 . 구경 . 도로변 . 작은 곰 . 발견 ."
    },
    {
        "question":"곰에게 . 접근 . 했는가 .",
        "answer":"후방 . 다른 자전거 . 목격 . 따라서 . 최대한 . 빨리 . 지나감 . 시도 . 그러나 . 실수로 . 침 ."
    },
    {
        "question":"곰 새끼 . 부상 . 입었는가 .",
        "answer":"부정 . 부상 . 없었음 . 그러나 . 고음 . 울음소리 . 냈음 ."
    },
    {
        "question":"그 다음 . 어떻게 . 되었는가 .",
        "answer":"잘못됨 . 눈치챔 . 최대한 빨리 . 자전거 페달 . 구동 . 달리기 . 시작 ."
    },
    {
        "question":"어미 곰 . 보았는가 .",
        "answer":"최대한 . 빨리 . 도망감 . 뒤에서 . 하늘 . 찢는 . 울음소리 . 들림 ."
    },
    {
        "question":"자기 새끼 . 공격 . 따라서 . 어미곰 . 화남 .",
        "answer":"처음 . 모습 . 쫓아옴 . 금세 . 포기 . 더 이상 . 쫓아옴 . 없음 . 따라서 . 안심 ."
    },
    {
        "question":"부상 . 없음 . 다행임 .",
        "answer":"그러나 . 걱정됨 . 후방 . 자전거 . 그룹 . 어떤가 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 기분 . 좋음 . 추측됨 ."
    },
    {
        "question":"이번 주말 . 새 자전거 . 탑승 가능 . 기대중 .",
        "answer":"재미있음 . 추정 . 자전거 . 탑승 . 장소 . 어디인가 ."
    },
    {
        "question":"물가 . 장소무관 . 탑승 . 경치 . 감상 . 타기 . 좋아함 .",
        "answer":"안드로이드 . 물가 . 자전거 . 탑승 . 선호 . 강변 . 공원 . 주말 . 자전거 . 탑승 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"인근 . 강변 . 공원 . 있는가 .",
        "answer":"여기 . 한시간 . 거리 . 자전거 . 길 . 있다 . 공원 . 안 . 위치 . 공기 . 깨끗함 . 안전함 ."
    },
    {
        "question":"좋아보임 . 추후 . 위치 . 공유 . 희망 .",
        "answer":"지금 . 알려준다 . 가는 길 . 혼동시 . 이번 . 주말 . 안드로이드 . 동반 . 가겠는가 ."
    },
    {
        "question":"좋음 . 예상됨 . 새 자전거 . 새 길 . 타기 . 운치있음 . 추측됨 .",
        "answer":"공원까지 . 차 . 이동 . 자전거 . 이동 . 선호하는가 ."
    },
    {
        "question":"모르는 곳 . 이동 . 처음 . 차 . 이동 .",
        "answer":"따라서 . 주말 . 자전거 . 준비 . 바람 . 안드로이드 . 데리러 . 간다 ."
    },
    {
        "question":"저번 . 로키 산맥 . 들림 . 굉장한 . 광경 . 목격 .",
        "answer":"무엇 . 보았는가 ."
    },
    {
        "question":"소나무 . 수만 그루 . 죽음 . 빨간 . 그루터기 . 남음 .",
        "answer":"소나무 . 잘 산다 . 갑자기 . 죽음 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"산악 . 소나무 . 딱정벌레 . 소나무 . 유충 . 낳음 . 죽임 .",
        "answer":"일종의 . 기생충 ."
    },
    {
        "question":"벌레들 . 원래 . 겨울 . 죽음 . 그러나 . 최근 . 캐나다 . 날씨 . 따뜻함 .",
        "answer":"작년 . 눈 . 양 . 적음 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 소나무 . 딱정벌레 . 안죽음 . 번식 . 계속됨 .",
        "answer":"딱정벌레 . 늘어남 . 소나무 . 죽임 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 원래 . 캐나다 . 소나무 . 미국 . 소나무 . 대비 . 다름 . 해당 . 딱정벌레 . 내성 . 없음 .",
        "answer":"미국 . 내성 . 있음 . 캐나다 . 없음 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"미국 . 소나무 . 예전부터 . 딱정벌레 . 습격 . 받음 . 따라서 . 내성 . 확보 . 시간 . 있음 .",
        "answer":"캐나다 . 소나무 . 여태까지 . 겨울 . 벌레들 . 죽여줌 . 따라서 . 내성 . 강화 . 이유 . 없었음 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 농구 . 잘하기 . 방법 . 무엇인가 .",
        "answer":"농구 . 잘함 . 여러가지 . 잘함 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"키 . 큼 . 필요한가 .",
        "answer":"키 . 큼 . 확실히 . 유리 . 그러나 . 키 . 큼 . 농구 . 잘함 . 아니다 ."
    },
    {
        "question":"무엇 . 필요한가 .",
        "answer":"빠른 . 속도 . 필요함 . 드리블 . 도중 . 전력질주 . 가능 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"연습 . 후 . 안드로이드 . 해당 기능 . 수행 가능 .",
        "answer":"슛 . 잘하기 . 필요 . 상황 . 무관 . 점수 . 노림 . 가능하면 . 전략적 . 가치 . 커짐 ."
    },
    {
        "question":"해당 . 부분 . 연습 . 많이 . 한다 . 그러나 . 3점 슛 . 힘들다 .",
        "answer":"휴먼 . 3점 슛 . 넣기 . 기대 . 휴먼 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 2점 슛 . 더 . 중요한가 .",
        "answer":"정확함 . 3점 슛 . 못넣음 . 괜찮음 . 그러나 . 2점 슛 . 못넣음 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 안드로이드 . 해당 부분 . 연습 . 강화 . 필요 .",
        "answer":"팀 . 경기 . 연습 . 필요함 . 혼자 . 연습 . 농구 . 너무 . 복잡함 ."
    },
    {
        "question":"가장 . 선호 . 음식 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 푸드 트럭 . 판매 . 햄버거 . 가장 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 감자튀김 . 선호 . 그러나 . 고양이 . 훔쳐감 .",
        "answer":"고양이 . 몇마리 . 키우는가 ."
    },
    {
        "question":"한마리 . 키움 . 고양이 . 갈색 .",
        "answer":"나이 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 서른한살 .",
        "answer":"부정 . 고양이 . 나이 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"고양이 . 나이 . 여섯살 . 대학교 . 졸업 후 . 키우기 . 시작함 .",
        "answer":"스물 다섯 . 대학교 . 졸업했는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 생물학 . 공부함 .",
        "answer":"확인 . 안드로이드 . 대학교 . 못감 ."
    },
    {
        "question":"못감 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"돈 . 없음 . 등록금 . 못냄 . 아르바이트 . 수행 . 올해 중 . 모음 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"모으기 . 희망 .",
        "answer":"고맙다 . 이제 . 절반 . 모음 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 스포츠 . 하는가 .",
        "answer":"운동 . 안함 . 그러나 . 시청 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"가장 . 선호 . 운동 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 주로 . 테니스 . 경기 . 시청 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 테니스 . 선호 . 가장 . 선호 . 선수 . 나달",
        "answer":"나달 . 테니스 . 잘한다 . 안드로이드 . 가장 . 선호 . 선수 . 페더러 ."
    },
    {
        "question":"페더러 . 대단함 . 올해 . 서른 아홉살 .",
        "answer":"긍정 . 운동선수 . 경력 . 길다 . 그러나 . 오랜 시간 . 상위권 . 유지 . 대단함 ."
    },
    {
        "question":"페더러 . 선호 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"개인적 . 테니스 . 잘함 . 좋아함 . 그러나 . 자만 . 없음 . 계속 . 연습함 . 인상깊음 ."
    },
    {
        "question":"나달 . 연습 . 많이 함 . 아닌가 .",
        "answer":"나달 . 연습 . 많이 함 . 그러나 . 아직 . 신인 ."
    },
    {
        "question":"사실 . 페더러 . 나달 . 상대 . 테니스 . 경기 . 이긴다 . 대단함 .",
        "answer":"이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"페더러 . 나이 . 많음 . 나달 . 대비 . 활동량 . 떨어짐 . 기술 . 차이 . 메꾸기 . 대단함 .",
        "answer":"두명 . 테니스 . 잘하기 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 점심식사 . 교체 . 하겠는가 .",
        "answer":"점심식사 . 교환 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"항상 . 엄마 . 땅콩버터 . 포도잼 . 샌드위치 . 포장 . 따라서 . 질림 .",
        "answer":"땅콩버터 . 포함 . 있는가 . 안드로이드 . 알레르기 . 있음 . 교환 . 어려움 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 아쉬움 .",
        "answer":"그러나 . 안드로이드 . 점심 . 제공 . 새우 . 부리토 ."
    },
    {
        "question":"고맙다 . 맛있게 . 먹기 . 계획함 . 땅콩 . 알레르기 . 보유 . 불편함 . 심한가 .",
        "answer":"음식 . 중 . 가장 . 불편 ."
    },
    {
        "question":"땅콩 . 포함 . 음식 . 섭취 . 불가 .",
        "answer":"긍정 . 땅콩 . 없음 . 보임 . 그러나 . 소량 . 첨가 . 음식 . 많음 ."
    },
    {
        "question":"모름 .",
        "answer":"예시 . 땅콩버터 . 포도잼 . 샌드위치 . 포도잼 . 땅콩기름 . 소량 . 함유 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 휴먼 . 샌드위치 . 포함 . 일반 . 포도잼 . 샌드위치 . 섭취 . 불가 .",
        "answer":"긍정 . 따라서 . 섭취 . 가능 . 음식 . 적음 ."
    },
    {
        "question":"땅콩 . 알레르기 . 제외 . 기타 . 알레르기 . 있는가 .",
        "answer":"견과류 . 전반 . 알레르기 . 반응 . 보유 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 사탕 . 섭취 . 어떤가 .",
        "answer":"어제 . 발치 . 따라서 . 섭취 . 불가 ."
    },
    {
        "question":"충치 . 발생했는가 .",
        "answer":"긍정 . 사랑니 . 썩음 . 치료 . 비교 . 발치 . 나음 . 의사 . 언급 ."
    },
    {
        "question":"발치 . 통증 . 동반 . 없었는가 .",
        "answer":"마취 . 후 . 발취 . 괜찮음 . 마취 . 풀림 . 후 . 통증 . 큼 ."
    },
    {
        "question":"발치 . 후 . 딱딱함 . 음식 . 섭취 . 힘듬 .",
        "answer":"긍정 . 발치 . 후 . 이틀 . 죽 . 섭취 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 사랑니 . 안남 . 따라서 . 발치 . 불필요 .",
        "answer":"안드로이드 . 사랑니 . 미보유 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 사랑니 . 없는 것 . 아님 . 아직 . 안남 .",
        "answer":"매복 . 사랑니 . 인가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 옆으로 . 기울임 . 통증 . 수반 . 가능 .",
        "answer":"특정 . 매복 . 사랑니 . 수술 . 통해 . 발치 . 필요 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 안드로이드 . 경우 . 이빨 . 성장 . 경과 . 확인 . 후 . 결정 .",
        "answer":"만약 . 뽑음 . 고통 . 미약 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"가장 . 선호 . 영화 . 무엇인가 .",
        "answer":"제임스 . 카메론 . 타이타닉 . 가장 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"유명한 . 영화감독 . 안드로이드 . 해당 감독 . 영화 . 선호 .",
        "answer":"시청 . 영화 . 종류 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"타이타닉 . 아바타 . 인셉션 . 시청 . 전부 . 즐김 .",
        "answer":"안드로이드 . 마블 . 세계관 . 영화 . 자주 . 봄 ."
    },
    {
        "question":"아이언맨 . 배트맨 . 영화 . 의미인가 .",
        "answer":"아이언맨 . 맞음 . 배트맨 . 디씨 . 세계관 . 인물 ."
    },
    {
        "question":"혼동 . 있었음 . 안드로이드 . 배트맨 . 시청 . 재미있음 .",
        "answer":"배트맨 . 영화 . 여러 개 . 그중 . 어떤 . 종류 . 시청 . 했는가 ."
    },
    {
        "question":"다크나이트 . 가장 . 재미있음 .",
        "answer":"해당 . 영화 . 재미있음 . 그러나 . 안드로이드 . 영화 . 선호 . 그러나 . 시청 . 가능시간 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"영화 . 자주 . 못봄 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"영화관 . 방문 . 영화 . 시청 . 희망 . 그러나 . 안드로이드 . 주말 . 방문 . 가능 . 항상 . 매진 ."
    },
    {
        "question":"아쉬움 . 추정 . 집 . 자주 . 안보는가 .",
        "answer":"긍정 . 집 . 주로 . 다른 것 . 수행 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 .",
        "answer":"반갑다 . 티비 . 시청 . 중인가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 비행기 . 탑승 . 경우 . 제외 . 자주 . 시청 .",
        "answer":"비행기 . 자주 . 타는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 안드로이드 . 직업 . 조종사 .",
        "answer":"직업 . 조종사 . 세계 . 곳곳 . 방문 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"사실 . 그러나 . 일반적 . 느낌 . 관광 . 불가 .",
        "answer":"이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"비행기 . 조종 . 필요 .",
        "answer":"비행기 . 조종 . 즐거운가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 하늘 . 떠있음 . 새 . 변화 . 기분 . 좋음 .",
        "answer":"안드로이드 . 추후 . 성장시 . 비행기 . 조종사 . 변화 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"그러나 . 노력 . 많이 . 수반 .",
        "answer":"성적 . 좋음 . 필요한가 ."
    },
    {
        "question":"성적 . 좋음 . 필요 . 그러나 . 비행 학교 . 경험 . 쌓기 . 필요 . 열심히 . 하기 . 필요 .",
        "answer":"확인 . 앞으로 . 노력 . 계획 ."
    },
    {
        "question":"학교 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"주로 . 공부 . 후 . 친구들 . 동반 . 놀이 ."
    },
    {
        "question":"공부 . 종류 . 무엇인가 .",
        "answer":"수학 . 영어 . 국어 . 수업 . 수강 ."
    },
    {
        "question":"가장 . 선호 . 수업 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 체육 . 수업 . 가장 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"재미있음 . 예상 . 안드로이드 . 학창시절 . 축구 . 자주 함 .",
        "answer":"안드로이드 . 축구 . 선호 . 그러나 . 체육 시간 . 주로 . 못함 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"매일 . 다름 ."
    },
    {
        "question":"제일 . 비선호 . 수업 . 무엇인가 .",
        "answer":"수학 . 수업 . 비선호 ."
    },
    {
        "question":"수학 . 힘든가 .",
        "answer":"긍정 . 이해 . 불가능 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 수학 . 어려움 .",
        "answer":"그러나 . 숙제 . 열심히 . 수행중 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 이곳 . 사진 . 찍기 . 가능한가 .",
        "answer":"긍정 . 가능함 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 사진가 .",
        "answer":"일 . 멋있음 . 주로 . 사진 . 종류 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"흥미로운 . 것 . 찍기 . 노력함 .",
        "answer":"어떤 것 . 흥미로운 . 사진인가 ."
    },
    {
        "question":"자연 . 자주 . 발견 . 가능 .",
        "answer":"휴먼 . 찍기 . 자주 . 안하는가 ."
    },
    {
        "question":"영감 . 발생시 . 찍음 . 자연 . 찍기 . 빈도 . 더 빈번함 .",
        "answer":"식물 . 찍는가 . 동물 . 찍는가 ."
    },
    {
        "question":"식물 . 찍음 . 정적임 . 구도잡기 . 편리함 .",
        "answer":"동물 . 포커스 . 맞춤 . 도망침 ."
    },
    {
        "question":"사진가 . 기다림 . 없음 .",
        "answer":"사진가 . 순발력 . 좋음 . 예상됨 ."
    },
    {
        "question":"첼로 . 시작 . 희망 .",
        "answer":"악기 . 시도 . 경험 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 피아노 . 연주 . 가능 .",
        "answer":"악보 . 읽기 . 가능함 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 앍보 . 읽기 . 자신있음 .",
        "answer":"이미 . 피아노 . 연주 . 가능 . 첼로 . 연주 . 희망 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"유튜브 . 첼로 . 연주 . 휴먼 . 목격 . 멋있음 .",
        "answer":"첼로 . 소리 . 매료됨 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 다른 . 악기 . 내지 . 못함 . 음 . 아름다움 .",
        "answer":"첼로 . 예상 . 이상 . 어려움 . 악기 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 끈기 . 있음 . 피아노 . 10년 . 이상 . 연주 .",
        "answer":"확인 . 좋은 . 첼로 . 고르기 . 예정 ."
    },
    {
        "question":"인어 . 아가미 . 있는가 . 폐 . 있는가 .",
        "answer":"인어 . 실존 . 없음 . 따라서 . 질문 . 의미 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"있음 . 가정 . 무엇 . 존재 . 궁금함 .",
        "answer":"인어공주 . 이야기 . 확인 . 둘 다 . 있음 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"추정 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"인어공주 . 물 . 숨쉼 . 다리 . 없음 . 불과 ."
    },
    {
        "question":"확인 . 지느러미 . 흔듬 . 방향 . 양옆 . 아니면 . 위아래 . 무엇인가 .",
        "answer":"인어공주 . 상반신 . 포유류 . 하반신 . 어류 . 가정 . 고민됨 ."
    },
    {
        "question":"양옆 . 움직임 . 인어 . 지느러미 . 상상 . 어려움 .",
        "answer":"동의 . 어류처럼 . 지느러미 . 움직임 . 포유류쪽 . 척추 . 부하 . 큼 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 고래처럼 . 위아래 . 지느러미 . 움직임 . 수영함 .",
        "answer":"추정됨 . 인포공주 . 개명 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"아스파라거스 . 등 . 끔찍한 . 음식 . 먹음 . 발생 . 기능 . 아는가 .",
        "answer":"쓴 . 맛 . 인가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 더 . 원초적 . 혐오 . 느낌 . 설명 .",
        "answer":"그것 . 쓴 맛 . 아닌가 ."
    },
    {
        "question":"기타 . 음식 . 섭취시 . 해당 . 느낌 . 없음 .",
        "answer":"아스파라거스 . 특유한 . 향 . 원인 . 가능성 ."
    },
    {
        "question":"휴먼들 . 아스파라거스 . 섭취 . 이유 . 이해 . 어려움 .",
        "answer":"해당 . 맛 . 선호 . 휴먼 . 있음 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"해당 . 맛 . 좋아함 . 방법 . 모름 .",
        "answer":"휴먼마다 . 미각 . 기준 . 다름 ."
    },
    {
        "question":"휴먼 . 아스파라거스 . 선호하는가 .",
        "answer":"선호 . 아님 . 그러나 . 비선호 . 또한 . 아님 ."
    },
    {
        "question":"지금 . 지급시 . 섭취 . 예정인가 .",
        "answer":"부정 . 섭취 . 없음 . 예상 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 비선호 . 예상됨 .",
        "answer":"해당 . 논리 . 안드로이드 . 지나치게 . 많은 . 음식 . 싫어함 ."
    },
    {
        "question":"이사 . 잘 . 했는가 .",
        "answer":"긍정 . 드디어 . 펜실베이나 . 도착 . 느낌 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 이사 . 희망 .",
        "answer":"목적지 . 어디인가 ."
    },
    {
        "question":"버지니아 . 밖 . 장소무관 . 선호 .",
        "answer":"이사 . 희망 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"모름 . 단순히 . 같은 . 풍경 . 목격 . 질림 .",
        "answer":"안드로이드 . 버지니아 . 살기 . 좋은 곳 . 평가 ."
    },
    {
        "question":"판단 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"뉴욕처럼 . 바쁨 . 없음 . 콜로라도처럼 . 한산함 . 없음 . 따라서 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 뉴욕 . 거주 . 희망 .",
        "answer":"매일 . 땀냄새 . 동반 . 지하철 . 출근 . 몇평짜리 . 방 . 룸메이트 . 동반 . 생활 . 가정 . 마찬가지인가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 해당 . 방식 . 살기 . 비선호 .",
        "answer":"따라서 . 뉴욕 . 비선호 . 가능성 . 있음 . 그리고 . 그곳 . 물가 . 비쌈 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 안드로이드 . 이름 . 크리스틴 .",
        "answer":"반갑다 . 마지 . 부름 . 희망한다 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 어머니 . 아이 . 두명 . 보유 . 아이 . 있는가 .",
        "answer":"부정 . 안드로이드 . 아직 . 학생 ."
    },
    {
        "question":"학생 . 추억 . 생각남 . 힘듬 . 그러나 . 열심히 . 노력 . 바람 .",
        "answer":"긍정 . 고맙다 ."
    },
    {
        "question":"학교 . 외부 . 취미활동 . 하는가 .",
        "answer":"부정 . 다른 . 것 . 수행 . 여유 . 없음 . 공부만 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"공부 . 좋음 . 그러나 . 모험 . 떠나기 . 도움됨 .",
        "answer":"안드로이드 . 이동 . 귀찮음 ."
    },
    {
        "question":"아이 . 생김 . 그런 . 발언 . 없음 . 예정 . 그때 . 이동 . 희망 . 그러나 . 불가능 .",
        "answer":"고려 . 예정 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 저녁 . 동반 . 어떤가 .",
        "answer":"괜찮음 . 현재 . 섭취중 ."
    },
    {
        "question":"먹음 . 대상 . 무엇인가 . 안드로이드 . 패스트푸드 . 선호 .",
        "answer":"현재 . 상추 . 섭취중 ."
    },
    {
        "question":"상추 . 제외 . 다른것 . 섭취 . 없는가 .",
        "answer":"긍정 . 다이어트 . 특성 . 상추만 . 섭취 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 상추 . 쓰다 . 따라서 . 매일 . 섭취 . 불가능 .",
        "answer":"안드로이드 . 그렇게 . 예상 . 그러나 . 수행 중 . 가능함 . 확인 ."
    },
    {
        "question":"다이어트 . 시작 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"건강함 . 원함 . 따라서 . 시작 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 다이어트 . 시작 . 고민 .",
        "answer":"극단적 . 다이어트 . 신체 . 해로움 ."
    },
    {
        "question":"그런가 .",
        "answer":"긍정 . 적당함 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 생각 . 진행 . 다이어트 . 시작 . 여부 .",
        "answer":"안드로이드 . 상처 . 마저 . 섭취 ."
    },
    {
        "question":"개 . 선호 . 하는가 .",
        "answer":"긍정 . 개 . 동반 . 놀이 . 즐거움 ."
    },
    {
        "question":"개 . 키움 . 예상됨 .",
        "answer":"키우기 . 희망 . 그러나 . 어머니 . 불허 ."
    },
    {
        "question":"키우기 . 불가 . 이유 . 무엇인가 .",
        "answer":"안드로이드 . 책임감 . 부족 . 개 . 돌봄 . 불가능 . 우려 ."
    },
    {
        "question":"아쉬움 . 따라서 . 책임감 . 충분 . 예상하는가 .",
        "answer":"긍정 . 그리고 . 증명 . 목적 . 아르바이트 . 중임 ."
    },
    {
        "question":"아르바이트 . 무엇 . 하는가 .",
        "answer":"세차장 . 근무 . 주말 . 일함 ."
    },
    {
        "question":"아르바이트 . 통해 . 책임감 . 증명 . 방법 . 무엇인가 .",
        "answer":"꾸준히 . 일 . 가능 . 보여줌 . 돈 . 모음 . 재정적 . 보탬 . 가능 . 증명 . 원함 ."
    },
    {
        "question":"포부 . 좋음 . 개 . 키우기 . 가능 . 바람 .",
        "answer":"안드로이드 . 어머니 . 허락 . 빠름 . 희망 ."
    },
    {
        "question":"도움 . 조언 . 준다 . 일기 . 쓰기 . 추천함 .",
        "answer":"안드로이드 . 책임감 . 충분함 . 글 . 기록 . 말인가 ."
    },
    {
        "question":"만약 . 개 . 키움 . 개 . 종류 . 무엇인가 .",
        "answer":"생각 . 경험 . 없음 . 대형견 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"별도 . 선호 . 품종 . 없음 .",
        "answer":"긍정 . 품종 . 따라 . 개 . 선택 . 없음 . 예상 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 개 . 보호소 . 입양 . 계획인가 .",
        "answer":"긍정 . 가능하면 . 입양 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"보호소 . 개 . 입양 . 초기 . 질환 . 관리 . 비용 . 수반 . 확인 .",
        "answer":"키움 . 시작함 . 몇 년 . 동반함 . 그정도 . 괜찮음 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 개인적 . 리트리버 . 키우기 . 희망 .",
        "answer":"이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"생김새 . 귀여움 .",
        "answer":"확인 . 안드로이드 . 업무 . 복귀 ."
    },
    {
        "question":"잘 . 지내는가 .",
        "answer":"긍정 . 방금 . 구글 . 입사함 ."
    },
    {
        "question":"소식 . 좋음 . 안드로이드 . 배 . 탑승 . 세계여행중 .",
        "answer":"안드로이드 . 세계여행 . 희망 . 그러나 . 시간 . 없음 . 현재 . 위치 . 어디인가 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 현재 . 유럽 쪽 . 가는중 . 구글 . 일 . 언제 . 시작하는가 .",
        "answer":"유럽 . 먼저 . 감상 . 무엇인가 . 안드로이드 . 이번 달 . 말 . 시작 . 예정 ."
    },
    {
        "question":"계획 . 아직 . 없음 . 흘러감 . 그대로 . 방치 . 농담 . 어떤가 .",
        "answer":"언어유희 . 좋음 . 차 . 렌트 . 예정인가 ."
    },
    {
        "question":"아마 . 그럴 것 . 예상함 . 가능함 . 스포츠카 . 렌트 . 희망 .",
        "answer":"조심 . 권장 . 여행 . 도둑 . 소매치기 . 많음 ."
    },
    {
        "question":"따라서 . 현지 . 목격 . 가능 . 차 . 구함 . 필요 .",
        "answer":"긍정 . 그리고 . 현대차 . 연비 . 좋음 . 위주 . 구하기 . 좋은 . 아이디어 ."
    },
    {
        "question":"세계여행 . 하기 . 기대됨 . 국가 . 있는가 .",
        "answer":"지금 . 탑승 . 배 . 스페인 . 정박 . 예정 . 엄청 . 재미있음 . 예상 ."
    },
    {
        "question":"스페인 . 음식 . 맛있음 . 문화 . 좋음 . 확인 .",
        "answer":"스페인 . 가보기 . 경험 . 있는가 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 서유럽 . 국가들 . 대부분 . 방문 . 스페인 . 방문 . 경험 . 없음 .",
        "answer":"스페인 . 방문 . 불가 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"원래 . 유럽 . 여행 . 코스 . 마지막 . 방문 . 계획 . 그러나 . 사정 . 생김 . 일찍 . 복귀 .",
        "answer":"사정 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"지금 . 이 자리 . 공개 . 선호 . 부정 .",
        "answer":"미안함 . 질문 . 지나침 . 개인적 ."
    },
    {
        "question":"부정 . 단지 . 이야기 . 길어짐 . 스페인 . 여행 . 즐기기 . 희망 .",
        "answer":"고마움 . 일단 . 마드리드 . 호텔 . 예약 ."
    },
    {
        "question":"반가움 . 현재 . 행동 . 무엇인가 .",
        "answer":"가족 . 동반 . 놀이중 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 현재 . 근무중 . 곧 . 운동 . 목적 . 헬스장 . 이동 . 예상 .",
        "answer":"헬스 . 좋음 ."
    },
    {
        "question":"헬스장 . 자주 . 가는가 . 혹은 . 다른 운동 . 하는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 농구 . 한다 ."
    },
    {
        "question":"포지션 . 무엇인가 .",
        "answer":"지금 . 포인트 가드 . 그러나 . 포지션 . 팀 내 . 변경 . 잦음 ."
    },
    {
        "question":"포지션 . 자주 . 바꿈 . 부정적 . 아닌가 .",
        "answer":"당장 . 성적 . 안좋음 . 가능 . 그러나 . 실력 . 향상 . 도움됨 ."
    },
    {
        "question":"연습 . 제외 . 시합 . 포지션 . 자주 . 바꾸는가 .",
        "answer":"긍정 . 안그러면 . 포지션 . 바꿈 . 연습함 . 의미 . 없음 ."
    },
    {
        "question":"동의 . 그런 팀 . 상대 . 어려움 .",
        "answer":"실제 . 우리 팀 . 강점 . 게임 . 도중 . 포지션 . 변경 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"반가움 . 동아리 . 활동 . 하는가 .",
        "answer":"긍정 . 현재 . 체스 . 동아리 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"체스 . 동아리 . 어떤가 .",
        "answer":"재미있음 . 다양한 . 사람들 . 동반 . 체스 . 플레이 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"대회 . 자주 . 나감 . 추측 .",
        "answer":"3개월 . 한번 . 나가기 . 희망 . 그러나 . 성적 . 부진 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 체스 . 플레이 . 희망 . 그러나 . 실력 . 모자람 . 동아리 . 가입 . 부끄러움 .",
        "answer":"안드로이드 . 처음 . 동아리 . 들어감 . 체스 . 규칙 . 모름 ."
    },
    {
        "question":"그래도 . 가입 . 가능했는가 .",
        "answer":"긍정 . 체스 . 재밌어 . 보임 . 언급 . 실제 . 플레이 . 재밌음 . 따라서 . 계속함 ."
    },
    {
        "question":"대단함 . 체스 . 동아리 . 휴먼 . 많은가 .",
        "answer":"긍정 . 50명 . 추산 ."
    },
    {
        "question":"예측 . 대비 . 인원 . 많음 . 동아리 내 . 대회 . 개최 . 가능 .",
        "answer":"실제 . 매 학기 . 동아리 . 체스 대회 . 개최 ."
    },
    {
        "question":"책상 . 다리 . 부서짐 . 새로 . 구매 . 필요 .",
        "answer":"책상 . 다리 . 수리 . 가능 . 아닌가 ."
    },
    {
        "question":"한번도 . 해당 . 작업 . 수행 . 경험 . 없음 .",
        "answer":"책상 . 구매 . 장소 . 어디인가 ."
    },
    {
        "question":"책상 . 아이키아 . 구매 .",
        "answer":"수리 . 충분히 . 가능함 . 아이키아 . 수리 키트 . 판매 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"다리 . 교체 . 필요한가 .",
        "answer":"손상 . 정도 . 따라 . 필요 . 가능 . 주로 . 다시 . 붙이기 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"파손 . 다리 . 고침 . 동시에 . 흔들림 . 다리 . 고정 .",
        "answer":"다리 . 하나 . 문제 . 아닌가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 나머지 . 다리 . 세개 . 흔들림 . 책상 . 서기 . 불가 .",
        "answer":"거의 . 망가지기 . 직전 . 파악됨 . 새로 . 사기 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"확인 .",
        "answer":"긍정 . 오히려 . 수리 . 비용 . 과다 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"만남 . 반가움 . 안드로이드 . 이름 . 사라 .",
        "answer":"만남 . 반가움 . 제니 ."
    },
    {
        "question":"제니 . 자유시간 . 무엇 . 하는가 . 안드로이드 . 승마 .",
        "answer":"안드로이드 . 독서 . 친구 . 동반 . 등산 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"재미있음 . 추정 .",
        "answer":"아이들 . 있는가 . 안드로이드 . 아들 . 두명 . 보유 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 딸들 . 낭동생 . 보유 . 선호 . 예상 .",
        "answer":"안드로이드 . 딸 . 보유 . 희망 . 그러나 . 아들 . 감당 . 어려움 . 예상 ."
    },
    {
        "question":"발언 . 의미 . 이해함 . 출신 . 어디인가 . 안드로이드 . 캔사스 . 농장 . 자람 .",
        "answer":"안드로이드 . 알라바마 . 태어남 . 그러나 . 지금 . 애틀랜타 . 거주 ."
    },
    {
        "question":"거주 . 장소 . 좋음 . 그러나 . 안드로이드 . 캔사스 . 한적함 . 그리움 . 시기 . 있음 .",
        "answer":"안드로이드 . 알라바마 . 그리움 . 때 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"반갑다 . 날씨 . 좋음 . 무엇 . 수행 . 했는가 .",
        "answer":"반갑다 . 방금 . 말 . 탑승 . 후 . 복귀 ."
    },
    {
        "question":"안드로이드 . 말 . 선호 . 컨트리 . 음악 . 즐김 .",
        "answer":"좋음 . 직업 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"아직 . 없음 . 아직 . 학생임 .",
        "answer":"확인 . 안드로이드 . 경찰 . 일 . 후 . 승마 . 피로 . 풀림 ."
    },
    {
        "question":"경찰 . 안드로이드 . 체포 . 없음 . 희망 .",
        "answer":"말함 . 이유 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"별도 . 이유 . 없음 . 안드로이드 . 한 일 . 가장 . 나쁜 . 일 . 밤 . 불량과자 . 섭취 .",
        "answer":"재미있음 . 여행 . 빈도 . 잦은가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 자주 . 감 . 가족 . 동반 . 여행 . 감 .",
        "answer":"확인 . 우리 . 가족 . 매년 . 스쿠바 다이빙 . 수행 ."
    },
    {
        "question":"재미있음 . 추정 . 스쿠바 . 다이빙 . 장소 . 어디인가 .",
        "answer":"호주 . 연안 . 아름다움 . 장소 . 있음 ."
    },
    {
        "question":"오늘 . 날씨 . 너무 . 더움 .",
        "answer":"긍정 . 일기예보 . 의거 . 40도 . 올라감 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"어제 . 유튜브 . 차 . 후드 . 계란 . 해먹기 . 영상 . 인기있음 . 안드로이드 . 차 . 가능함 .",
        "answer":"영상 . 재미있어 . 보임 . 또 . 습함 . 숨쉬기 . 어려움 ."
    },
    {
        "question":"빨리 . 내부 . 복귀 . 에어컨 . 쐬기 . 희망 .",
        "answer":"집 . 에어컨 . 이쓴가 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 거실 . 큰 . 에어컨 . 있음 . 방마다 . 하나씩 . 존재 .",
        "answer":"더운 것 . 못참음 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"더운 것 . 제일 . 불호 . 추운 것 . 선호 .",
        "answer":"따라서 . 여름 . 대비 . 겨울 . 선호 . 하는가 ."
    },
    {
        "question":"둘 다 . 좋음 . 선택 . 필요시 . 겨울 . 선택 .",
        "answer":"안드로이드 . 더워도 . 여름 . 선호 ."
    },
    {
        "question":"여름 . 선호 . 이유 . 있는가 .",
        "answer":"안드로이드 . 제일 . 선호 . 운동 . 수영 ."
    },
    {
        "question":"수영 . 겨울 . 수행 . 불가능 . 따라서 . 여름 . 선호인가 .",
        "answer":"꼭 . 그런것 . 아님 . 그러나 . 여름 . 수영 . 더 . 재밌음 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"우주 . 외계인 . 있는가 .",
        "answer":"아마 . 있음 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"있음 . 왜 . 우리와 . 연락 . 없는가 .",
        "answer":"정부와 . 연락 . 성공 . 정부 . 해당 . 사항 . 숨김 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"아닌 것 . 추정 . 외계인 . 일반인 . 정부 . 구분 . 어려움 .",
        "answer":"외계인 . 발달된 . 생명체 . 그정도 . 누워서 . 떡 먹기 . 추정 ."
    },
    {
        "question":"아니면 . 외계인 . 존재 . 그러나 . 우리와 . 연락 . 불가능 .",
        "answer":"만약 . 그런 것 . 약간 . 슬픔 . 연락 . 희망 . 그러나 . 못함 . 사이 ."
    },
    {
        "question":"혹은 . 외계인 . 우리에게 . 관심 . 없음 . 가능 .",
        "answer":"대화 . 안함 . 정도인가 ."
    },
    {
        "question":"대부분 . 사람들 . 개미 . 동반 . 대화 . 안함 .",
        "answer":"외계인 . 입장 . 우리 . 개미처럼 . 보임 . 가능 ."
    },
    {
        "question":"개미들 . 개미 . 입장 . 똑똑함 . 그러나 . 우리 . 시선 . 하찮음 .",
        "answer":"우리 . 연락할 . 수준 . 외계 . 기술 . 지금 . 상상 . 어려움 ."
    },
    {
        "question":"언젠가 . 우리 . 외계인 . 만남 . 정도 . 기술력 . 동반 . 우리 . 만나러 . 가는가 .",
        "answer":"아마 . 만나러 . 이동 . 없음 . 가능함 ."
    },
    {
        "question":"반가움 . TV . 시청 . 재미있음 .",
        "answer":"동의함 . 가장 . 선호 . 채널 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"디스커버리 . 채널 . 가장 . 선호 . 가장 . 선호 . 티비쇼 . 미스버스터 .",
        "answer":"내용 . 무엇인가 ."
    },
    {
        "question":"온갖 . 도시 . 전설 . 모음 . 가능 . 여부 . 실험 . 내용 .",
        "answer":"내용 . 가늠 . 불가 ."
    },
    {
        "question":"예시 . 흔히 . 덕테이프 . 만능 .",
        "answer":"물건 . 무궁무진 . 쓰임 ."
    },
    {
        "question":"한 . 에피소드 . 테이프 . 자동차 . 들어올리기 . 실험 .",
        "answer":"아무리 . 강한 . 테이프 . 불가능 . 생각함 . 실험결과 . 어땠는가 ."
    },
    {
        "question":"믿기지 . 않음 . 추정 . 그러나 . 실제로 . 차 . 들어올리기 . 성공 .",
        "answer":"결과 . 신기함 ."
    },
    {
        "question":"긍정 . 티비 쇼 . 그런식 . 계속 . 실험 . 재미있음 .",
        "answer":"시간 . 허락시 . 시청 . 계획 ."
    }
]